<Document>
# Comando
Os chefes de cada departamento se reúnem para formar o departamento de [color=#1b67a5]Comando[/color], uma força a ser respeitada e os responsáveis pela estação. Eles geralmente têm acesso a equipamentos especiais e suas próprias salas. São frequentemente alvo de caçadas para serem mortos.

## Pessoal
O [color=#1b67a5]Comando[/color] é composto pelos chefes de cada departamento, sendo o [color=#9fed58]Chefe de Funcionários[/color], o [color=#cb0000]Chefe de Segurança[/color], o [color=#5b97bc]Chefe de Medicina[/color], o [color=#f39f27]Chefe de Engenharia[/color], o [color=#c96dbf]Diretor de Pesquisa[/color], o [color=#b18644]Almoxarife[/color] e, acima de tudo, o [color=#1b67a5]Capitão[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Capitão"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="Chefe de Funcionários"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="Chefe de Segurança"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="Chefe de Medicina"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="Chefe de Engenharia"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="Diretor de Pesquisa"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="Almoxarife"/>
  </Box>

## Assumindo o Controle
Parabéns pela sua promoção! Além de toda a papelada extra, suas novas [color=#a4885c]responsabilidades[/color] incluem administrar seu departamento, fazer mudanças e definir prioridades, manter o pessoal e os equipamentos seguros, além de relaxar enquanto seus subordinados fazem todo o trabalho.

Não se esqueça, você ainda tem um trabalho! Seus equipamentos sofisticados não lhe garantem um dia de folga, você ainda precisa suprir lacunas de pessoal, ajudar os trabalhadores com dificuldades e ensinar os novatos.

Você pode até se sair bem só ficando parado e deixando as pessoas te odiarem, mas é mais sábio se envolver e trabalhar ao lado delas.
Lembre-se de mover seus trabalhadores para fazer o que eles gostam ou o que fazem de melhor.

## Seu Armário

Para lidar com suas novas tarefas esmagadoras, cada chefe recebe itens especiais para liderar seus subordinados. A maioria das suas novas ferramentas brilhantes pode ser encontrada no seu [color=#a4885c]armário[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Seu [color=#a4885c]controle remoto[/color] é muito simples, mas profundamente subestimado. Uma pequena, mas poderosa ferramenta, seu controle remoto pode abrir e fechar [color=#a4885c]portas herméticas[/color], girar os [color=#a4885c]parafusos[/color] para trancá-las ou alternar o [color=#a4885c]acesso de emergência[/color]. E pode fazer isso à distância.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
O controle remoto influencia o movimento das pessoas. Os chefes podem trancar o pessoal em áreas perigosas ou deixar pessoas entrarem rapidamente para pegar algo.

Você também tem acesso ao seu próprio canal de [color=#1b67a5]Comando[/color], como todos os outros departamentos. No entanto, o seu é especialmente valioso, pois as pessoas que podem ouvir você têm [color=#a4885c]departamentos inteiros[/color] ao seu alcance.
Use isso para se comunicar com outros chefes e ser um representante do que seus trabalhadores querem ou precisam.

O [color=#1b67a5]Capitão[/color] e o [color=#9fed58]Chefe de Funcionários[/color] têm acesso à lucrativa [color=#a4885c]chave mestre de criptografia[/color], permitindo que eles sintonizem todos os canais de rádio da estação. Isso é extremamente valioso, pois você pode coordenar entre os departamentos pessoalmente.
[color=#a4885c]Não desperdice essa vantagem vital![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Para tornar o pântano de papelada (que definitivamente vai te sobrecarregar) ainda mais difícil de lidar, você generosamente recebeu um [color=#a4885c]carimbo[/color] no seu armário. Use isso para assinar documentos. Depois de carimbado, o documento não pode ser editado. Olhe bem antes de carimbar.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
