<Document>
# Glossário

Esta página contém a maioria dos termos de gíria que você pode encontrar na estação e em toda a comunidade!

# Gírias In-Character

Estes são termos que você pode encontrar no jogo.

## AOS
Prisões à vista.

## AA
Acesso Total, ou um ID que possui todos os acessos na estação. O capitão é a única pessoa que terá esse tipo de acesso sob circunstâncias normais.

## Atmos
Abreviação de Atmosférica.

## Atmosiano
Termo usado para Técnicos Atmosféricos, ou, em geral, qualquer pessoa que passe a maior parte do tempo ou seja particularmente habilidosa com Atmosféricas.

## Parafusado
Uma comporta que nunca mudará de estado. Ela ficará permanentemente aberta ou permanentemente fechada até ser desparafusada. Comportas fechadas e parafusadas têm luzes vermelhas sólidas.

## Borg
Abreviação de ciborgues, robôs controlados por jogadores.

## Braindead
Refere-se a um usuário que desconectou do jogo. Usuários desconectados ainda podem reconectar ao servidor e retomar o controle de seu personagem.

## Brig
A principal área do departamento de segurança. Aqui é onde os prisioneiros são levados e mantidos para sua punição. O Warden é responsável pela operação tranquila do brig.

## Cap
Abreviação de Capitão.

## Cargônia
Referência à carga declarando independência. Contra as regras.

## CE
Abreviação de Chefe de Engenharia, o chefe do Departamento de Engenharia.

## CentComm/Comando Central
Uma agência administrativa que supervisiona a estação espacial Nanotrasen que você habita.

## CMO
Abreviação de Chefe Médico, o chefe do Departamento Médico.

## Crit/Critico
Refere-se ao estado de saúde em que você desmaia e fica incapaz de se mover. Quando em crítico, sua saúde diminui lentamente até você morrer, a menos que receba ajuda externa.

## Emag
Refere-se ao sequenciador criptográfico da Syndicate. "Emagged" geralmente se refere a comportas ou armários que estão bolted abertos, mas também qualquer outro dispositivo hackeado por um Emag.

## Acesso de Emergência/EA
Uma comporta que pode ser aberta por qualquer um, mesmo sem acesso ou ID. Comportas com acesso de emergência têm luzes amarelas piscando.

## ERT
Equipe de Resposta de Emergência. Podem ser despachados pelo Comando Central para diversos fins.

## Flukie
Um termo que mistura "Fluke" e "Nukie" usado para (geralmente de forma depreciativa) se referir a uma equipe de Operativos Nucleares que falharam em seu objetivo. Pode também aparecer como "Fluke Ops".

## Deus(es)
Um termo IC que representa um Administrador de Servidor. CentComm também pode ser usado dessa maneira.

## Greytide/Camiseta Cinza/Tider/Assistente
Normalmente utilizado para se referir a um Passageiro devido à cor do uniforme padrão, embora também possa ser usado de forma negativa para se referir a outros membros da tripulação (não apenas passageiros) que agem de maneira indisciplinada ou cometem crimes menores.

## HoP
Abreviação de Chefe de Pessoal, chefe do Departamento de Serviço. Também pode se referir ao escritório do HoP, onde IDs são dados ou alterados.

## HoS
Abreviação de Chefe de Segurança, chefe do Departamento de Segurança.

## Insuls
Abreviação de Luvas Isolantes. São as luvas amarelas frequentemente usadas por Engenheiros. Elas oferecem proteção completa contra choques elétricos. Muito mais eficazes do que suas versões mais baratas.

## Jani
Abreviação de Zelador.

## KOS
Matar à vista. Alguém cometeu um crime tão grave que é considerado não digno nem de ser preso.

## Mats
Materiais. Normalmente aço, plástico, plastel, vidro, prata e ouro.

## Nanotrasen/NT
Nanotrasen é a empresa que possui a estação espacial que você habita.

## Newkie
Uma mistura de "New" e "Nukie" usada para se referir a um jogador inexperiente no papel de Operativo Nuclear.

## Nukie
Uma gíria/abreviação para Operativo Nuclear. Também pode aparecer como "Nuke Op".

## Perma
Abreviação de Brig Permanente. Este é para o crime mais grave e significa que o prisioneiro nunca será libertado. A maioria das estações tem uma área separada e dedicada de segurança para o brig permanente.

## QM
Abreviação de Quartermaster, o chefe do departamento de Carga.

## RD
Abreviação de Diretor de Pesquisa, o chefe do Departamento de Ciência.

## Robust
Uma palavra usada para descrever alguém que é particularmente habilidoso em combate, ou que sobreviveu a uma luta difícil.

## Salv
Abreviação de Técnico de Salvamento.

## Sci
Abreviação de Ciência.

## Sec
Abreviação de Segurança.

## Secoff
Abreviação de Oficial de Segurança.

## Shift
Forma in-game de se referir às rodadas.

## Singulo
Uma abreviação de Singularity Engine. Um Singulo pode gerar energia infinita para a estação, mas é muito perigoso.

## Singuloose
Uma Singularity que cresceu demais e rompeu sua contenção. Ela irá destruir a estação causando danos massivos.

## Spacing
Um evento que faz uma área perder a pressão do ar, ou seja, uma ruptura no casco.

## Spess
Uma grafia intencionalmente errada de "Space" (espaço), às vezes usada como uma junção de "space" e "mess". Também pode aparecer em palavras como "Spessmen".

## SSD
Abreviação de Sudden Sleep Disorder ou Space Sleep Disorder. Esta é uma forma de se referir, no personagem, a um jogador que se desconectou e não está mais respondendo.

## Syndie/Syndi/Syndicate
Uma referência geral a qualquer pessoa empregada pelo Syndicate. Isso inclui desde (suspeitos) Agentes do Syndicate até Operativos Nucleares.

## TC
Um telecristal, que é uma moeda usada por Agentes do Syndicate para comprar contrabando restrito, como armas e outros equipamentos ilegais.

## Wardenloose
Um termo de piada referindo-se a um Singuloose. Um wardenloose ocorre quando o Warden é visto fora da brig.

## Xenoarchaeology
Estudo de artefatos, geralmente realizado pela ciência.

# Gírias Fora-de-Personagem

Esses são termos que você deve usar apenas no chat OOC ou fora do jogo.

## Admeme
Um evento hospedado ou causado por um administrador.

## AHelp/Admin Help
Um meio de comunicação utilizado para relatar comportamentos que quebram as regras ou outros problemas para os administradores.

## Antag
Abreviação de Antagonistas, indivíduos escolhidos especificamente para levar a rodada ao caos.

## Bwoink
O som feito quando um admin-help é recebido. Reze para que isso não seja um banimento.

## Ick Ock
Uma frase geralmente gritada em OOC quando alguém revela informações da rodada atual IC, ou "in-character, out-of-character".

## LOOC/OOC
Local out-of-character e (global) out-of-character, respectivamente. São canais de texto que permitem que os jogadores conversem com outros jogadores fora do roleplay. LOOC está ativado durante as rodadas, enquanto OOC geralmente é apenas após a rodada terminar.

## LRP
Low Roleplay. Servidores marcados como LRP geralmente têm regras de roleplay mais relaxadas.

## MRP
Medium Roleplay. Servidores marcados como MRP geralmente têm uma base decente de regras de roleplay e geralmente exigem que os jogadores ajam como seus personagens agiriam realisticamente em uma situação dada. Menos liberdade é dada para comportamentos como desafiar abertamente a segurança ou seu chefe.

## HRP
High Roleplay. Servidores marcados como HRP geralmente têm regras extensas sobre o que é e o que não é constituído enquanto se joga um personagem. Normalmente, você é obrigado a agir como seu personagem agiria, ter uma história de fundo do personagem e seguir os protocolos da estação. Alguns servidores HRP podem criar sua própria lore ou configurações para facilitar o tipo de servidor que desejam hospedar.

## Self-Antag
Um termo para um jogador que se envolve em atividades de antagonista sem realmente ser um antagonista. Isso abrange uma ampla variedade de comportamentos, mas geralmente é usado para descrever comportamentos irritantes ou ações que são extremamente prejudiciais a outros jogadores sem propósito. A auto-antagonismo é uma ofensa passível de banimento. Às vezes é usado IC. NÃO FAÇA ISSO.

## Upstream
A versão base do jogo. Quaisquer alterações no Upstream "fluem" para todas as outras versões do jogo. Todos os servidores oficiais do Wizard's Den funcionam a partir do Upstream.

## Validhunter
Um jogador que caça "validos", ou seja, pessoas que são válidas para matar, mesmo que essa pessoa não seja segurança.

</Document>
