<Document>
# Estação e Turnos

Cada rodada de SS14 é um [bold]turno autocontido[/bold] que ocorre em uma das diversas estações.

As rodadas normalmente duram de [color=cyan]45 a 90 minutos[/color], mas os jogadores estão livres para sair e entrar a qualquer momento durante a rodada.

## Terminal de Shuttle
Se você entrar no meio de um turno, provavelmente aparecerá no [color=lime]terminal de shuttle[/color].
Aqui você pode pegar bebidas, conversar com outros jogadores e esperar o shuttle para levá-lo até a estação.

As telas nas paredes mostrarão o ETA do shuttle.
Quando ele chegar, basta entrar para ser transportado até a estação.

Certifique-se de ficar dentro do terminal e não ficar na zona de pouso do shuttle. [color=#EB2D3A][bold]Você pode ser esmagado pelos shuttles que estão pousando[/bold][/color].

## Navegação
Cada estação tem uma grande variedade de locais a serem visitados.
Esses locais variam desde departamentos específicos onde o trabalho acontece até áreas comuns onde você pode relaxar e conversar com outras pessoas.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Placas de Direção"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Placas de Localização"/>
</Box>

Os [color=cyan]mapas da estação[/color] fornecem uma visão geral de toda a estação, com marcadores coloridos indicando os locais de diferentes coisas.
Placas [color=cyan]regulares[/color] nas paredes podem direcioná-lo para diferentes departamentos.

## Deixando a Estação
Ao final do turno [color=gray](exceto em caso de [color=red][bold]desastre nuclear[/bold][/color])[/color], você deixará a estação através do [color=lime]shuttle de evacuação[/color].
Quando for chamado, um anúncio será feito na estação alertando a tripulação e sinalizando sua [color=cyan]chegada em 10 minutos.[/color]
Quando ele chegar, você precisará ir até ele, embarcar e sobreviver à viagem até o [bold]Comando Central[/bold].

A rodada não termina oficialmente até que você chegue ao [bold]Comando Central[/bold].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Se precisar sair de uma rodada mais cedo, você pode fazer isso através de uma [color=lime]unidade de sono criogênico[/color].
Basta entrar e sair do jogo que seus pertences serão armazenados e garantirão que não sejam roubados ou usados indevidamente.

## Mais Informações
Aprendendo os controles? [textlink="Clique aqui para ler sobre os diferentes controles" link="Controls"]

Não sabe como realizar um trabalho? [textlink="Clique aqui para pular para uma lista de departamentos" link="Jobs"]

Morrendo muito? [textlink="Clique aqui para ver um guia de sobrevivência" link="Survival"]

</Document>
