<Document>
# Procedimento Operacional Padrão

O Procedimento Operacional Padrão, ou POP, são diretrizes padronizadas a serem seguidas dentro da estação durante o expediente. Contém informações sobre o funcionamento normal da estação e ações a serem tomadas em caso de emergência.

O POP é relevante para [bold]todos tripulantes[/bold]. Falhar em seguir as diretrizes pode ocasionar em [bold]rebaixamento ou demissão[/bold].
<Box>
A segurança da tripulação vem em [bold]PRIMEIRO LUGAR[/bold], para isso, em certas ocasiões extraordinárias, o POP pode ser ignorado.
</Box>

## Cadeia de Comando
A cadeia de comando indica qual oficial tem autoridade sobre quais outros tripulantes e oficiais da estação, sou seja, quem manda em quem. Ordens dadas por oficiais com mais autoridade [bold]não devem ser negadas por seus subordinados[/bold], a não ser quando a ordem demonstra clara imprudência, negligência ou ignorância.

A cadeia de comando segue:

Capitão > Demais Comandantes > Empregados Departamentais e Assistente Administrativo > Assistentes > Silício.

O Representante da Nanotrasen [bold]não segura autoridade[/bold] sobre nenhum dos tripulantes da estação, mas é aconselhado que todos ouçam e [bold]considerem sua palavra ao tomar decisões[/bold].

## Sucessão de Comando
Indica qual oficial deve tomar o cargo de [bold]Capitão Interino ou Comandante em Chefe Interino[/bold] em caso que o Capitão oficial não esteja presente, ou seja, o segundo, terceiro, e assim vai, imediato da estação. Resumidamente, a sucessão segue:

1.	Se o Capitão oficial está disponível, ele continua sendo o Capitão. Se não, veja o próximo item.

2.	Se o Chefe dos Funcionários está disponível, ele se torna o Capitão Interino. Se não veja o próximo item.

3.	Todos os comandantes devem votar entre si para eleger um novo Capitão Interino. Se só há 1 comandante disponível, ele se torna o Capitão Interino. Se nenhum está disponível, veja o próximo passo.

4.	Se nenhum comandante está disponível, contacte a Central de Comando, ou no caso da maioria da tripulação estiver de acordo, chame a evacuação.

[bold]Somente comandantes[/bold] podem se tornar um Capitão Interino, demais tripulantes não são permitidos tomar o cargo. Por esse motivo o Representante Nanotrasen e o Blueshield não são considerados comandantes.
<Box>
Sobre promover tripulantes a cargos de chefe de departamento, consulte promoções e demissões.
</Box>

## Códigos de Alerta
Indica em que situações diferentes códigos devem ser ativados e medidas de segurança a serem tomadas.

<ColorBox Color="#388c34">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código Verde[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
Indica condições boas e seguras de trabalho. Mandatos são necessários para execução de revistas. Porte de armas é estritamente proibido.

<ColorBox Color="#1b67a5">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código Azul[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
Ativo caso haja recente suspeita ou pequena ameaça confirmada à segurança da tripulação presente a bordo. Seguranças podem executar revistas aleatórias sem a necessidade de mandatos.

<ColorBox Color="#ba292c">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código Vermelho[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
Ativo quando há uma grande ameaça confirmada à estrutura da estação e à vida da tripulação. Segurança deve se preparar para um conflito armado.

<ColorBox Color="#c8a404">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código Amarelo[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
Ativo quando há quedas de energia, dano ao casco da estação ou falha catastrófica de um gerador de energia. Engenheiros são aconselhados a vestir trajes pressurizados e trabalharem rápido. Revistas e Porte de armas funcionam como no Código Verde.

<ColorBox Color="#cc74fc">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código Violeta[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
Ativo quando á um patógeno ou organismo alienígena agressivo na estação. Médicos devem produzir vacinas e utilizar trajes de proteção biológica. Revistas precisam de mandatos. Porte de armas é permitido para seguranças.

<ColorBox Color="#8b0000">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código Delta[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
A estação corre risco de ser completamente obliterada. Todos os tripulantes devem colaborar a neutralizar a ameaça. Porte de armas é permitido a todos.

<ColorBox Color="#db7093">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código Gama[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
A Central de Comando decretou estado de calamidade na estação. Todos os tripulantes devem ser evacuados imediatamente, comandantes tem prioridade. Porte de armas é permitido e aconselhado para seguranças.

<ColorBox Color="#9400d3">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código Épsilon[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
Toda tripulação foi demitida. Dirijam-se pacificamente para a doca de evacuação para serem levados de volta para o Comando Central.

## Áreas de Alta Segurança
Essas áreas devem ser trancadas e protegidas em certas situações, códigos de alerta ou quando à ameaça direta de sabotagem ou terrorismo. O acesso a esses compartimentos costuma ser restrito a comandantes. São incluídas na lista de áreas de alta segurança:

[bullet/] [bold]Arsenal de armas[/bold]: Somente seguranças com permissão do carcereiro ou segurança chefe podem acessar.

[bullet/] [bold]Cofre[/bold]: Somente comandantes tem acesso.

[bullet/] [bold]Ponte de comando[/bold]: Somente comandantes tem acesso.

[bullet/] [bold]Quartos e escritórios de comandantes[/bold]: Somente o comandante relevante tem acesso.

[bullet/] [bold]Pavilhão de atmosférica[/bold]: Somente o engenheiro chefe e técnicos atmosféricos tem acesso.

[bullet/] [bold]Telecomunicações e roteadores de câmeras[/bold]: Somente o engenheiro chefe ou engenheiros com permissão do engenheiro chefe podem acessar.

[bullet/] [bold]Gerador de gravidade[/bold]: Somente o engenheiro chefe ou engenheiros com permissão do engenheiro chefe podem acessar.

[bullet/] [bold]Servidor de Pesquisa e Desenvolvimento[/bold]: Somente o diretor de pesquisas tem acesso.

## Promoções e Demissões
O Chefe dos Funcionários pode realizar promoções para quaisquer departamentos a sua discrição, mas [bold]é aconselhado que busque autorização do oficial relevante[/bold]. Se esse oficial desaprovar, a promoção deve ser negada imediatamente. Assim que uma promoção é realizada, o departamento relevante [bold]deve ser informado, por rádio, o nome e cargo do novo empregado IMEDIATAMENTE[/bold].

Quando um departamento não tiver um comandante presente, o Capitão pode eleger um empregado qualificado ao cargo de chefe interino desse departamento. Alternativamente, um empregado pode ser promovido à [bold]gestor departamental[/bold]. Esse título serve como indicador de [bold]autoridade dentro de seu departamento[/bold], mas [bold]sem ser um comandante[/bold]. Assim não terá acesso à ponte, à sala do chefe de departamento, ou ao rádio de comando.
<Box>
Ex.: Médico Chefe Interino é um comandante; Gestor Médico não é.
</Box>
Tripulantes promovidos para cargos de comando ou segurança devem sempre ser [bold]implantados com um mindshield[/bold], preferencialmente antes de terem seus acessos alterados. Gestores não requerem mindshield.

Quando uma demissão é feita, o tripulante demitido deverá ter seu acesso revogado e todas as ferramentas de seu último cargo confiscadas, incluindo: EPIs, uniforme, ferramentas, utensílios e outros itens que são utilizados ou foram adquiridos no seu ambiente de trabalho. Seu PDA e ID, caixa de emergência e itens pessoais não relacionados ao trabalho não podem ser confiscados. Após demissões, o departamento [bold]deve ser informado imediatamente[/bold], para que ajustem suas responsabilidades.

## Política de Confiscação e Permissões
Todo equipamento que um tripulante traz consigo da central de comando não pode ser confiscado, a não ser em caso de demissão ou em caso de adulteração.
<Box>
[bold]O PDA e/ou cartão de identificação só pode ser confiscado quando á provas decisivas de adulteração e não devem ser confiscados após promoções ou demissões.[/bold]
</Box>
Armas, explosivos, contrabando, itens adulterados ou restritos à departamentos como lanternas de seguranças, óculos de engenheiros, RCDs, etc.; são considerados equipamento restrito ou ilegal dentro da estação. O porte de certos itens restritos é [bold]permitido somente com autorização escrita e carimbada por um oficial qualificado[/bold].

[bullet/] Porte de armas brancas requer permissão do Segurança Chefe ou Capitão.

[bullet/] Porte de itens restritos à departamentos requerem permissão do comandante relevante ou Capitão.

[bullet/] Por serem itens de alta periculosidade, o porte de armas de fogo e explosivos é proibido e [bold]não pode ser autorizado[/bold], a não ser para seguranças ou em estado de calamidade na estação.

[bullet/] Itens contrabandeados, adulterados ou improvisados são ilegais, assim seu porte é [bold]estritamente proibido para todos tripulantes[/bold].

Todos os itens confiscados devem ser armazenados no cofre de arsenal da segurança, preferencialmente em uma caixa ou armario trancado.

## Conduta no Ambiente de Trabalho
Todos os tripulantes devem fazer o máximo para manter o ambiente de trabalho limpo e organizado, isso inclui:

[bullet/] Limpar líquidos derramados e jogar lixo nas lixeiras.

[bullet/] Manter armários trancados, bancadas organizadas e itens em áreas de acesso restrito.

[bullet/] Manter dispositivos e baterias sempre carregados.

[bullet/] Não deixar itens no chão.

[bullet/] Cuidem dos animais de estimação da estação.

Para segurança no trabalho é necessário que todos:

[bullet/] Usem seus EPIs; Capacetes, Jalecos, Trajes de proteção, coletes de visibilidade e armaduras, óculos de proteção, máscara, luvas e botas adequadas.

[bullet/] Vistam seus uniformes, mantenham seu crachá a vista e não ocultem seu rosto para fácil identificação.

[bullet/] Denunciem e entreguem itens restritos ou ilegais à segurança sempre que possível.

[bullet/] Considerem os conselhos de seus superiores e obedeçam às suas ordens.

## Medidas de Segurança Emergências
Em caso de faltas de energia, procurem pés de cabra e lanternas em armários de emergência. Se não for possível encontrar um pé de cabra, [bold]mantenha-se perto de alguém que possui um[/bold]. Se o rádio ficar fora do ar, [bold]é aconselhado o uso de rádios portáteis[/bold], estes também estão presentes em armários de emergência.

Em caso de danos graves ao casco ou falha catastrófica de um gerador de energia, a evacuação de emergência deve ser chamada, o armazém de trajes EVA aberto e [bold]desaceleradores de partículas devem ser comprados ou fabricados urgentemente[/bold]. Procurem trajes pressurizados o mais rápido possível e direcionem-se à doca de evacuação, ajudando quem encontrar no caminho. No caso que uma singularidade escapar, químicos devem produzir uma grande quantidade de medicação para radiação e pílulas de iodo para distribuir para estação. No caso que seja um tesla todos os APCs, geradores e dispositivos elétricos devem ser desligados ou desmontados.

Em caso de alerta vermelho, [bold]obedeçam a todas as ordens da segurança e do comando[/bold] e mantenham-se nos seus departamentos e longe de áreas públicas e dos dutos de manutenção. [bold]Mantenham seus rostos e crachás a mostra[/bold], vistam seus uniformes e denunciem qualquer atividade estranha ou [bold]colega de trabalho desaparecido[bold].

## Docagens e Visitantes
Embarcações de visitantes devem se identificar ao se aproximarem da estação e antes de atracar devem sempre pedir autorização e [bold]nunca atracar nas docas de embarque ou evacuação[/bold].

Visitantes não são considerados parte da tripulação, e não tem autoridade nenhuma dentro da estação, a não ser que sejam contratados por um oficial.

</Document>
