<Document>
## Códigos de Alerta
Indica em que situações diferentes códigos devem ser ativados e medidas de segurança a serem tomadas.

<ColorBox Color="#388c34">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código Verde[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
Indica condições boas e seguras de trabalho. Mandatos são necessários para execução de revistas. Porte de armas é estritamente proibido.

<ColorBox Color="#1b67a5">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código Azul[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
Ativo caso haja recente suspeita ou pequena ameaça confirmada à segurança da tripulação presente a bordo. Seguranças podem executar revistas aleatórias sem a necessidade de mandatos.

<ColorBox Color="#ba292c">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código Vermelho[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
Ativo quando há uma grande ameaça confirmada à estrutura da estação e à vida da tripulação. Segurança deve se preparar para um conflito armado.

<ColorBox Color="#c8a404">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código Amarelo[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
Ativo quando há quedas de energia, dano ao casco da estação ou falha catastrófica de um gerador de energia. Engenheiros são aconselhados a vestir trajes pressurizados e trabalharem rápido. Revistas e Porte de armas funcionam como no Código Verde.

<ColorBox Color="#cc74fc">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código Violeta[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
Ativo quando á um patógeno ou organismo alienígena agressivo na estação. Médicos devem produzir vacinas e utilizar trajes de proteção biológica. Revistas precisam de mandatos. Porte de armas é permitido para seguranças.

<ColorBox Color="#8b0000">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código Delta[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
A estação corre risco de ser completamente obliterada. Todos os tripulantes devem colaborar a neutralizar a ameaça. Porte de armas é permitido a todos.

<ColorBox Color="#db7093">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código GamMa[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
A Central de Comando decretou estado de calamidade na estação. Todos os tripulantes devem se abrigar imediatamente. Porte de armas é permitido e aconselhado para seguranças.

<ColorBox Color="#9400d3">
  <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff]Código Épsilon[/color][/bold]
  </Box>
</ColorBox>
Toda tripulação foi demitida. Dirijam-se pacificamente para a doca de evacuação para serem levados de volta para o Comando Central.
</Document>
