<Document>
## Conduta no Ambiente de Trabalho
Todos os tripulantes devem fazer o máximo para manter o ambiente de trabalho limpo e organizado, isso inclui:

[bullet/] Limpar líquidos derramados e jogar lixo nas lixeiras.

[bullet/] Manter armários trancados, bancadas organizadas e itens em áreas de acesso restrito.

[bullet/] Manter dispositivos e baterias sempre carregados.

[bullet/] Não deixar itens no chão.

[bullet/] Cuidem dos animais de estimação da estação.

Para segurança no trabalho é necessário que todos:

[bullet/] Usem seus EPIs; Capacetes, Jalecos, Trajes de proteção, coletes de visibilidade e armaduras, óculos de proteção, máscara, luvas e botas adequadas.

[bullet/] Supervisem e instruam colegas de trabalho em treinamento.

[bullet/] Vistam seus uniformes, mantenham seu crachá a vista e não ocultem seu rosto para fácil identificação.

[bullet/] Denunciem e entreguem itens restritos ou ilegais à segurança sempre que possível.

[bullet/] Considerem os conselhos de seus superiores e obedeçam às suas ordens.

<Box>
Lembrem-se! O local de trabalho é mais produtivo acolhedor com respeito! Respeitem uns aos outros!
</Box>

## Medidas de Segurança Emergências
Em caso de faltas de energia, procurem pés de cabra e lanternas em armários de emergência. Se não for possível encontrar um pé de cabra, [bold]mantenha-se perto de alguém que possui um[/bold]. Caso as comunicações fiquem fora do ar[bold], é aconselhado o uso de rádios portáteis[/bold], estes também estão presentes em armários de emergência.

Em caso de danos graves ao casco ou falha catastrófica que ameaçe a integridade fisica da estação, a evacuação de emergência deve ser chamada, o armazém de trajes EVA aberto e [bold]desaceleradores de partículas devem ser comprados ou fabricados urgentemente[/bold]. Procurem trajes pressurizados o mais rápido possível e direcionem-se à doca de evacuação, ajudando quem encontrar no caminho. No caso que uma singularidade escapar, químicos devem produzir uma grande quantidade de medicação para radiação e pílulas de iodo para distribuir para estação. No caso que seja um tesla todos os APCs, geradores e dispositivos elétricos devem ser desligados ou desmontados.

Em caso de alerta vermelho, [bold]obedeçam a todas as ordens da segurança e do comando[/bold] e mantenham-se nos seus departamentos e longe de áreas de risco e dos corredores de manutenção. [bold]Mantenham seus rostos e crachás a mostra[/bold], vistam seus uniformes e denunciem qualquer atividade estranha ou [bold]colega de trabalho desaparecido[/bold].

</Document>
