<Document>
## Promoções e Demissões
O Chefe dos Funcionários pode realizar promoções para quaisquer departamentos a sua discrição, mas [bold]é aconselhado que busque autorização do oficial relevante[/bold]. Se esse oficial desaprovar, a promoção deve ser negada imediatamente. Assim que uma promoção é realizada, o departamento relevante [bold]deve ser informado, por rádio, o nome e cargo do novo empregado IMEDIATAMENTE[/bold].

A não ser em casos de emergência ou urgência, o Chefe dos Funcionários deve manter registros burocráticos de promoções e demissões relevantes a departamentos aos quais não tem autoridade.

Quando um departamento não tiver um comandante presente, o Capitão pode eleger um empregado qualificado ao cargo de chefe interino desse departamento. Alternativamente, um empregado pode ser promovido à [bold]gestor departamental[/bold]. Esse título serve como indicador de [bold]autoridade dentro de seu departamento[/bold], mas [bold]sem ser um comandante[/bold]. Assim não terá acesso à ponte, à sala do chefe de departamento, ou ao rádio de comando.
<Box>
Ex.: Médico Chefe Interino é um comandante; Gestor Médico não é.
</Box>
Tripulantes promovidos para cargos de comando ou segurança devem sempre ser [bold]implantados com um mindshield[/bold], preferencialmente antes de terem seus acessos alterados. Gestores não requerem mindshield.

Quando uma demissão é feita, o tripulante demitido deverá ter seu acesso revogado e todas as ferramentas de seu último cargo confiscadas, incluindo: EPIs, uniforme, ferramentas, utensílios e outros itens que são utilizados ou foram adquiridos no seu ambiente de trabalho. Seu PDA e ID, caixa de emergência e itens pessoais não relacionados ao trabalho não podem ser confiscados. Após demissões, o departamento [bold]deve ser informado imediatamente[/bold], para que ajustem suas responsabilidades.
<Box>
Transferir um tripulante de um, departamento a outro constitui uma demissão, seguido de uma promoção. Assim, o equipamento do seu departamento anterior deve ser devolvido e não pode ser levado ao seu novo departamento.
</Box>

Rebaixamento é o ato de transferir um tripulante de um ato com mais autoridade para um de menos autoridade dentro do seu próprio departamento. Qualquer comandante pode rebaixar seu empregado des de que haja justa causa, mas normalmente demissão é aconselhada.

É aconselhado que um tripulante seja demitido quando:
[Bullet/] Demonstre negligência ou imprudência no ambiente de trabalho.
[Bullet/] Não exerce ou não tem capacidade de exercer sua função.
[Bullet/] Comete uma ofensa criminal utilizando equipamento de trabalho.
[Bullet/] Apresenta conduda inaceitável dentro da estação. (Embriaguez, falta de respeito, uso de narcóticos)

</Document>
