<Document>
  # Regra Básica 10 - Não abuse ou ignore mensagens de admins.
  Admin help, ou "ahelp", é o sistema usado pelos Admins para se comunicar com jogadores específicos no jogo. Se você ignorar mensagens que os Admins lhe enviarem pelo ahelp, ou se você desconectar durante um ahelp, você pode ser banido. Se você precisa urgentemente sair durante um ahelp, apenas avise o Admin em questão; ainda assim, o ahelp pode ser continuado depois no discord. Não faça Admin Check (checar se há Admins online), seja hostil / agressivo ou spamme o ahelp. Métodos IC de contatar os admins, como orações, faxes e telefones devem ser usados quando não há um problema urgente.

  Os Admins não estão sempre online, mas todos os ahelps serão enviados automaticamente para o discord. Por esse motivo, admins podem não responder um ahelp mesmo se eles terem tomado conta. Uma falta de resposta não significa, necessariamente, que a sua denúncia foi ignorada.

  ## Devo mandar ahelp sobre X?
  Você pode mandar um ahelp quando quiser caso ache que um jogador esteja quebrando uma regra. Nem todos os ahelps são realmente válidos, e isso é completamente ok; nós preferimos que você mande ahelps sobre coisas que você não tem certeza e, na verdade, seja algo permitido do que não receber denúncias, mesmo que válidas, por conta do jogador estar em dúvida. Alguém te matou e você tem uma desconfiança beeem leve de que seja um Self-Antag? Reporte!

  A razão mais comum para jogadores não reportarem problemas pelo ahelp é que eles não querem desperdiçar o tempo dos Admins; mesmo que Admins possam checar e confirmar coisas em meros segundos. Se você estiver realmente desperdiçando o tempo dos Admins, eles lhe avisarão sem problemas - caso você não tenha recebido nenhum aviso, é seguro assumir que você não está causando problemas.

  # O que devo incluir em um ahelp?
  No mínimo, os Admins precisam saber qual é o problema de forma objetiva. Não mande ahelps vagos, mensagens como "oi, tem admin?" serão consideradas admin checking.

  Se você puder, uma mensagem ideal de ahelp inclui qual é o problema junto de quem está causando; bônus se puder incluir o nome do personagem da pessoa.

  # Exemplos
  Usos apropriados de Ahelp:
  - reportar pessoas que você crê que estão violando as regras,
  - tirar dúvidas sobre as regras,
  - pedir por isenção temporária de uma regra (como: "capitão tá sendo inútil, podemos fazer revolução?"), e também
  - pedir truques menores e que não sejam disrusptivos para o round, como pedir para spawnar uma caixa de giz.

  Usos inapropriados de Ahelp:
  - admin checking, mandando mensagens vagas como "olá",
  - ser hostil e agressivo(a),
  - pedir eventos ou antags, e também
  - spammar mensagens sobre o mesmo problema.
</Document>
