<Document>
  # Regra Básica 5 - Não use métodos de fora do jogo (como Discord) para se comunicar com outros jogadores.
  Essa é uma regra de tolerância zero.

  Não utilize qualquer meio externo de comunição para conversar com outros jogadores que estão nesse mesmo servidor, ou que estavam no servidor durante o round atual. Isso é referido como "Metacomm" e inclui qualquer meio de comunicação, seja por texto, voz, imagens ou vídeo. Isso inclui plataformas como Discord, Steam e outras.

  Mesmo se nenhuma informação estiver sendo compartilhada ou abusada, a comunicação ainda pode ser considerada uma violação dessa regra. Por conta da dificuldade de determinar se alguma informação está sendo compartilhada, será presumido que jogadores conversando com outros jogadores no mesmo round, seja por call ou texto, estão compartilhando e abusando de informações. 

  A única exceção para essa regra é quando [color=#a4885c]todos[/color] os jogadores estiverem no Lobby.

  ## Ensinando Novos Jogadores
  Ensinar novos jogadores não se isenta dessa regra. Se você deseja ensinar um novo jogador, é recomendado que você assista uma transmissão dele jogando o jogo enquanto você não joga, comunicar diretamente in-game ou utilizar nossos canais de voz oficiais do Discord enquanto um(a) Moderador(a) esteja supervisionando.

  ## Transmissões
  Lives públicas não estão isentas dessa regra, mas tem um peso diferente. Usar informações de uma live pública do jogo (stream sniping) é uma violação dessa regra. Assistir uma live pública enquanto estiver conectado no mesmo servidor é uma violação dessa regra. Permitir que as pessoas assistam sua live apenas para compartilhar informações do round atual, como por exemplo através do Chat da live, é uma violação da regra. Usar a informação também é uma violação dessa regra. Os moderadores da Live são esperados de reforçar essa regra em qualquer plataforma de Lives que seja.

  Fazer Lives públicas por si só não é uma violação dessa regra caso a Live seja suficientemente moderada. Streamers são encorajados, mas não exigidos, a usar stream delay.
</Document>
