<Document>
  # Space Law
  Em Space Station 14, estações operam sob a Space Law. Espera-se que todos os tripulantes, passageiros ou visitantes abordo da estação sigam essas leis.

  Invasores estrangeiros, como ninjas e piratas, não estão sob proteção da Space Law. Agentes do Sindicato não são invasores estrangeiros, então normalmente estão sob proteção da Space Law.

  A Space Law não é a mesma coisa que as regras do servidor, mas certas regras referenciam a Space Law e é exigido que a mesma seja seguida por certas pessoas ou a certo nível.

  ## Tratamento de Prisioneiros
  Prisioneiros ainda tem certos direitos que devem ser protegidos por agentes da lei:
  - Prisioneiros devem ter acesso a tratamento médico adequado.
  - Prisioneiros devem ter acesso a equipamento de comunicação básica (rádios) contanto que eles não abusem do privilégio.
  - Prisioneiros devem ter acesso a roupa, comida, água, abrigo e segurança. Se a Brig não for mais segura, o confinamento deve ser estabelecido em outro lugar.
  - Prisioneiros devem ter acesso à consultoria jurídica durante um interrogatório caso seja requisitado.
  - Prisioneiros devem receber seus PDAs de volta após pagarem suas penas, a menos que haja evidências de adulteração envolvendo o PDA. No caso de adulteração, o PDA deve ser confiscado e substituído com uma unidade nova (o Chefe dos Funcionários pode fazer isso).
  - Prisioneiros devem ter acesso à liberdade de movimento, e não devem ser presos com algemas ou outros dispositivos após o encarceramento a menos que haja um risco à vida. De forma similar, quaisquer prisioneiros cumprindo confinamento permanente devem ser postos na cela comunitária, e não devem ser confinados em uma cela solitária a menos que haja um risco à vida.

  ## Revista e Apreensão
  Uma revista é a apreensão dos objetos na bolsa, mãos, sobretudos, cintos, bolsos e chapéus. Se qualquer contrabando for encontrado durante a revista, o Oficial pode escolher entre elevar a revista para uma prisão ou simplesmente confiscar o contrabando. Depois da revista ter sido conduzida, todos os itens permitidos devem ser retornados para o revistado. Um tripulante pode, legalmente, recusar uma revista sem fundada suspeita ou mandado enquanto o nível de alerta for verde. Deve ser notado que, se o nível de alerta estiver como azul ou acima, revistas  sem fundada suspeita ou mandado são permitidas.

  Uma revista departamental é a limpeza de uma área ou departamento inteiro em busca de contrabando. É recomendado que os oficiais sejam extremamente atenciosos, checando todos os armários, caixas e portas. Esse tipo de revista só pode ser feita com permissão ou, idealmente, um mandado assinado e carimbado pelo Chefe de Segurança ou a maior autoridade na nave atual - normalmente o Capitão.

  ## Implantação
  Qualquer prisioneiro em custódia pode ser alvo de implantação ou cirurgia para remoção de implante, desde que haja razão para isso. O processo de implantação não deve prolongar a sentença do preso, ou seja, ele ainda está pagando sua sentença enquanto a cirurgia estiver sendo administrada. Um ex-prisioneiro pode ser submetido à cirurgia de implantação caso os requisitos tenham sido cumpridos durante o confinamento; eles DEVEM cooperar. Caso o prisioneiro permita, ele pode ser submetido à cirurgia mesmo que os requisitos não tenham sido cumpridos.

  [color=#a4885c]Implantes de Rastreamento[/color]: Rastreadores podem ser implantados em qualquer suspeito que tenha sido condenado por crimes violentos (os marcados de vermelho).

  [color=#a4885c]Mindshields[/color]: Mindshields podem ser aplicados em qualquer prisioneiro que foi claramente manipulado, perdeu o controle de suas ações, ou seja um suspeito condenado por descontrole ilegal. Diferentemente da implantação comum, você pode manter um prisioneiro preso mesmo depois da sua sentença acabar no meio da cirurgia; claro, desde que o ritmo da cirurgia esteja sendo constante. Se um suspeito recusar-se a cooperar ou o implante falha em funcionar, ele pode ser acusado por Recusa de Mindshield.

  ## Remoção de Implantes
  Um suspeito pode ser forçado a receber uma remoção de implante desde que haja provas fortes e razoáveis de que o prisioneiro possui um implante, como por exemplo, um Oficial vendo que há digitais num injetor de implante descartado. Diferentemente do procedimento de aplicação, um prisioneiro pode ter sua pena adiada até que a remoção seja feita, desde que o Dep. de Segurança esteja tentando ativamente realizar o procedimento. Assim como a implantação, se um prisioneiro der permissão clara, a remoção pode ser realizada mesmo sem evidências.

  ## Sentenciamento
  Pela perspectiva das regras, Oficiais devem ter certeza de que apenas aplicarão penas acima de 30 minutos caso a Space Law também permita confinamento permanente. Informar o Carcereiro é altamente recomendável, até mesmo para penas temporárias. Desde que esses requisitos sejam cumpridos, Oficiais dando penas inapropriadas é considerado um problema IC, e não um problema com as regras e Admins.

 O Capitão, Chefe de Segurança e Carcereiro são responsáveis, desde que de forma razoável, por assegurar-se que os Oficiais estão dando penas que sigam a Space Law. Se eles tiverem ciência de uma pena inapropriada, incluindo penas excessivamente longas, e não houver emergências que eles devam priorizar, eles são obrigados a corrigir as penas. Falhas irrazoáveis, determinadas pelos Admins, do Capitão, Chefe de Segurança ou Carcereiro a assegurar que a Space Law esteja sendo seguida serão consideradas como problemas com as regras e Admins, e não um problema IC.

  Use o bom senso e tenha um pouco de humanidade quando lidar com penas. Você não deve sempre aplicar a maior pena possível, você nem sempre precisa dar a pena máxima ou sempre procurar rebaixar alguém de função. Prisioneiros cooperativos e com bom comportamento devem ter suas penas reduzidas. Sempre leve em consideração a gravidade da situação e apenas puna o necessário para que o prisioneiro aprenda sua lição.

  [color=#a4885c]Crimes Acumuláveis[/color]: Crimes devem ser considerados "acumuláveis" no sentido de que, caso você prenda alguém por dois ou mais crimes diferentes, você deve juntar as penas em uma só. Crimes conectados (ou seja, que estejam na mesma cor e sufixo no Guia Rápido para Crimes) não podem ser acumulados e, na verdade, sobrepujam um ao outro; você deve aplicar apenas a maior pena.

  - Exemplo: um suspeito cometeu um 2-01 (posse: maior) e um 3-01 (posse: sindicato). A pena máxima seria 30 minutos, já que ambos os crimes são conectados e 3-01 é o maior crime.
  - Exemplo 2: um suspeito cometeu um 1-01 (posse: menor) e um 1-03 (vandalismo). Ambos os crimes acumulam já que não estão conectados. Você poderia sentenciar por um máximo de 20 minutos, mas o contexto varia bastante, e sentenças máximas devem ser aplicadas apenas para os piores criminosos.

  [color=#a4885c]Criminosos Recorrentes[/color]: Crimes são considerados repetidos quando um suspeito é solto após cumprir pena por um crime e, logo depois, comete o mesmo crime ainda no mesmo turno. Crimes repetidos vão aumentando por cinco minutos (crimes menores e moderados) ou dez minutos (crimes maiores e extremos); ou seja, dez minutos na segunda vez, vinte minutos na terceira vez, e assim vai. É notável que o aumento por crimes repetidos é por ofensa, e não por prisão - isso significa que se alguém cometer dois crimes, o aumento na repetição é de dez minutos (crimes menores e moderados) ou vinte minutos (crimes maiores e extremos).

  [color=#a4885c]Assessoria, Tentativa e Intenção[/color]: Caso alguém intencionalmente, reconhecidamente e substancialmente provê suporte a um criminoso cometendo um crime, ele também pode ser julgado pelas mesmas ofensas; um exemplo é um assistente confessar que vai invadir uma certa área, e um engenheiro dar ferramentas de invasão para o dito assistente. O mesmo é aplicado para tentativas claras e sólidas de um crime, ou uma pessoa que demonstra intenção clara de cometer um crime, como um Operativo Nuclear do Sindicato armando a bomba nuclear mas sendo preso antes que ela exploda e ainda sendo julgado por terrorismo. Não se aplica a crimes que já tem uma listagem de tentativa, como Tentativa de Assassinato.

  ## Punições Comuns
  - [color=#a4885c]Avisos[/color]: Para crimes menores, conserte o problema e avise o criminoso para não cometer o mesmo crime novamente. Caso ele ainda tente cometer, o confinamento é a melhor opção.
  - [color=#a4885c]Confinamento[/color]: O confinamento típico; ser preso(a) temporariamente de acordo com seus crimes.
  - [color=#a4885c]Rebaixamento[/color]: Cobre a remoção de todo equipamento departamental que o criminoso possui e revogação do acesso departamental. Essa punição requer a aprovação do Capitão ou do Chefe do departamento em específico. Rebaixamentos só devem ser aplicados caso o suspeito possa abusar do seu equipamento departamental para cometer mais crimes, e naturalmente reduz a pena do suspeito em quinze minutos.

  ## Punições Maiores
  [color=#a4885c]Confinamento Permanente[/color]: Ser confinado(a) na prisão permanente pela duração do turno inteiro. Uma pessoa está elegível para confinamento permanente caso suas penas atuais sejam iguais ou maiores do que 45 minutos ou cometam crimes capitais. Todo prisioneiro sob prisão permanente deve ser levado à CentComm no final do turno algemado(a). Um prisioneiro não pode ser privado de quaisquer direitos da seção "Tratamento de Prisioneiros".
  [color=#a4885c]Execução[/color]: Um jeito humano de tratar com tripulantes extremamente... perturbantes. Desde que seja razoável, um prisioneiro que tenha sido dado pena de morte pode escolher como deseja ser morto. Métodos comuns envolvem linha de fogo (fuzilamento), injeção letal, exilamento (ser lançado ao espaço), e eletrocução de alta voltagem. Outro método alternativo de "execução" é a transformação em Cyborg; isso é permitido desde que o prisioneiro não tenha cometido nenhum crime capital. Execuções só podem ser aplicadas pelo Capitão atual; se o Chefe de Segurança está como Capitão atual ou não há Capitão, todos os Chefes de Departamentos devem fazer uma reunião e votação sobre o caso.

  ## Listagem de Crimes
  - [textlink="Listagem de Crimes" link="SpaceLawCrimeList"]
</Document>
