<Document>
  # Regra de Roleplay 19 - Não ignore seu papel ou o Roleplay para ir atrás de PvP. (Validhunt)
  TEssa regra tem a intenção de tapar buracos e aliviar a confusão quando se trata das regras de escalonamento e ignorar o seu trabalho para perseguir engajamentos PvP (Player vs Player, ou Jogador vs Jogador). 

  Tripulantes devem, geralmente, evitar "validhunting" - "caça às bruxas" com a intenção de matar ou incapacitar antagonistas - a menos que eles sejam do Dep. de Segurança.

  Um indivíduo normal em uma estação espacial não iria abandonar seus deveres imediatamente, pegar uma caixa de ferramentas e tentar esmagar o crânio de alguém que foi reportado como suspeito de ter contrabando do Sindicato.

  Um indivíduo normal não iria imediamente tentar assassinar alguém por ter contrabando não-letal. 

  Indivíduos ativamente tentando escalonar seus conflitos para letais com outros tripulantes sendo um não-antagonista não são bem aceitos. Lutas não-letais, lutas sociais e duelos com consentimento de ambos os jogadores depois de Roleplay suficiente são aceitáveis. 

  Tripulantes engajando em powergaming (intencionalmente adquirindo armamento em um cenário que fazê-lo é irrelevante para o seu departamento ou para a situação atual da estação) serão julgados de forma infavorável quando estiverem lidando contra denúncias de Validhunting.

  Ameaças que ativamente põem a estação como um todo em perigo, e ameaças que imediatamente ameaçam você ou um indíviduo que você tem conhecimento e está em seu alcance, são situações de exceção da regra. 

  Essa regra não impede escalonamento razoável do Dep. de Segurança tentando aplicar a Space Law.

  ## Exemplos
  Aceitável: 
  - Entrar em uma luta num ringue de boxe feito especificamente para isso.
  - Entrar em uma luta de boxe ou trocar porrada com um outro personagem ao qual você tenha tido problemas ao longo do round.
  - Chamar a Segurança para um membro suspeito do seu departamento, e se defender quando eles te agredirem fisicamente. 
  - Atingir alguém com "ataques de aviso" quando eles estiverem fazendo uma ação ilegal para que assim eles sejam impedidos de completar a ação.
  - Atacar um indíviduo não-letalmente que está tentando entrar em uma localização protegida.
  - Atacar um indivíduo que você vê tentando gibbar outro tripulante.

  Proibido:
  - Assediar constantemente outros tripulantes, incluindo aqueles do Dep. de Segurança, na esperança de que eles escalem o conflito primeiro.
  - Como um Oficial de Segurança, intencionalmente assediar ou forçar indivíduos a cometer crimes apenas com o objetivo de prendê-los ou agredi-los depois.
  - Aleatoriamente atacar outros personagens na esperança de que eles te ataquem devolta.
  - Tentar atacar ou incapacitar indivíduos que não apresentem ameaça imediata para você ou qualquer outra pessoa e que portem contrabandos, sem ser um Oficial de Segurança.
  - Obter armamento ao longo do round, e abandonar sua função / departamento com o objetivo de caçar um antagonista que foi reportado no rádio.
</Document>
