<Document>
  # Regra de Roleplay 12 - Não abandone o seu papel.
  Não entre no Round com uma função que você não tem interesse em jogar. Não abilite funções antagônicas que você não tem intenção de jogar. Abandonar sua função inclui não completar as tarefas que sua função é esperada de fazer, em adição de coisas como sair do jogo. Membros do Comando devem todos permanecer na estação até que a Shuttle de Evacuação chegue. Aplicação dessa regra será mais dura para funções de Comando e antagônicas, enquanto será mais leve para funções menos importantes como assistentes.

  Violações dessa regra, normalmente, resultam em rolebans temporários ou indefinidos. Nós entendemos que você pode precisar sair de um round mais cedo ou inesperadamente. Se você estiver com uma função importante (que é dita para você no Chat ao receber sua função), você deve notificar os membros do Comando ou um Admin via ahelp para que eles saibam que você está saindo. Space Station 14 é um jogo. Não negligencie coisas realmente importantes caso você precise sair de um round subitamente o mais rápido possível; punições por desconectar geralmente só são aplicadas caso haja um padrão, e são quase sempre temporárias.

  "Antag rolling" é um termo que se refere a um jogador abandonando sua função normal de tripulante (como por exemplo Químico) caso não obtenha status antagônico no spawn. Pode resultar em bans temporários.

  ## Exemplos
  Aceitável:
  - Como um Engenheiro, construir um bar nas Maints enquanto não tem nada de importante para o Dep. de Engenharia fazer.
  - Como o Capitão, ter algumas aulas de culinária com o Chef enquanto não tem nada de importante precisando da sua atenção.
  - Como um Assistente, construir uma mini-shuttle com os materiais dados pelo Dep. de Engenharia e pela Cargo.
  - Dar uma pequena pausa do seu trabalho no bar.
  - Ganhar uma função antagônica e fazer o mínimo do mínimo para cumprir seus objetivos.
  - Ganhar uma função antagônica e fazer o máximo de esforço possível para cumprir seus objetivos, mesmo que falhando em todos. (Acontece...)
  - Ganhar uma função antagônica e não completar seus objetos, mas criar um nível de disrupção parecido com o objetivo de deixar o round mais divertido.

  Proibido:
  - Como um Engenheiro, construir um bar nas Maints enquanto a estação está completamente sem energia.
  - Como o Capitão, sair numa expedição com os Salvages.
  - Passar o turno inteiro no bar, mesmo tendo trabalho para você fazer no seu departamento (como um químico precisando fazer remédios, por exemplo).
  - Dar Ghost, se suicidar ou sair do jogo por não ter rolado uma função antagônica (Antag Rolling).
  - Ganhar uma função antagônica e não fazer nenhuma atividade antagônica.
</Document>
