<Document>
  # Regra de Roleplay 4 - Não faça Metagaming, respeite o Metashield.
  Algo que está "protegido pelo Metashield" (iremos abreviar apenas para protegido(a) daqui em diante) não pode ser conhecido pelo seu personagem até que a "condição reveladora" acontença. Isso também signficia que seu personagem não pode fazer ações baseadas em informação protegida. Saber ou agir sobre algo que está "protegido" antes da condição reveladora será considerado metagaming.

  Condições reveladoras revelam a informação protegida para o resto do round, não apenas para uma instância específica. Isso significa que, quando uma condição reveladora for atingida em um round, a proteção do metashield não se aplica mais em caso algum para o resto do round.

  ## Nunca Revelados IC
  Algumas proteções nunca serão reveladas IC, já que não possuem condição reveladora. Isso significa que em hipótese alguma seu personagem deve saber ou agir como se soubesse sobre a informação protegida.

  As seguintes informações são protegidas:
  - Modo de jogo atual e possíveis antagonistas durante o modo de jogo atual.
  - Eventos de rounds anteriores.
  - Eventos que você experienciou como um personagem diferente.
  - Todas as informações relacionadas ao jogador de um personagem invés do persoangem em si. (Cheque "MetaAmigos e Metagrudge" abaixo)
  - Todas informações obtidas enquanto morto(a), como Ghost ou no Ghost Bar.
  - Todas informações obtidas enquanto em estado crítico ou inconsciente.
  - O fato que um round irá acabar.

  Isso não te previne de saber que um turno irá acabar, mas te proibe de preparar armas para quando chegarem na CentComm, por exemplo.

  ## Operativos Nucleares

  A existência dos Operativos Nucleares (além de um simples mito que não seria o suficiente para tomar ações IC) é protegida.

  O fato que o disco nuclear deve ser resguardado e poderia ser usado em má-fé para destruir a estação não é protegido.

  A condição reveladora para a proteção é qualquer uma das seguintes:
  - Descobrir uma Hardsuit Bloodred ou outros equipamentos de Operativos Nucleares.
  - Descobrir a Shuttle de um Operativo Nuclear.
  - O nome de um Operativo.
  - O anúncio de War Ops.
  - Ser um Operativo Nuclear (duh)

  ## Changelings

  Aos olhos do público, Changelings são uma forma de vida predatória exterminada e sua potencial existência na estação é protegida.
  Esse Metashield proíbe os jogadores da tripulação de fazer testes sanguíneos até que uma condição reveladora seja atingida.
  
  O conhecimento sobre as habilidades de Changelings não é protegido.

  A condição reveladora para a proteção é qualquer uma das seguintes:
  - Descobrir um corpo oco (pós-absorção de Changeling).
  - Presenciar um Changeling utilizando qualquer uma de suas habilidades que não sejam Stealth (Stings e habilidades passivas não contam).
  - Presenciar um Changeling tentando absorver um corpo.
  - Presenciar um Changeling mudando sua aparência. 
  - Ser um Changeling (duh)

  ## Implantes

  Implantes já implantados são protegidos.

  Implantes em si e implantes não-implantados não são protegidos. Isso significa que implantes já implantados são, ou seja, proíbe checagem de implantes.

  A condição reveladora para a proteção é qualquer uma das seguintes:
  - Descobrir um implantador que não seja da Nanotrasen, usado ou não.
  - Descobrir uma caixa de implante que não seja da Nanotrasen.
  - Descobrir o uso de implante que não seja da Nanotrasen por alguém.
  - Experienciar uma situação que absolutamente nenhuma outra explicação é plausível.
  - Descobrir um Uplink aberto.

  ## Itens Camaleão

  Itens camaleão são protegidos.

  Ter suspeitas de um item ser falso ou roubado não se encaixa na proteção, mas testar itens ou chamá-los de camaleão sem condição reveladora é proibido.

  A condição reveladora para a proteção é qualquer uma das seguintes:
  - Ver alguém ativar a camuflagem do item camaleão.
  - Encontrar fibras de nanomáquinas holográficas.
  - Experienciar uma situação que absolutamente nenhuma outra explicação é plausível.
  - Descobrir um Uplink aberto.

  ## Itens Stealth 

  O fato que um item pode ser qualquer coisa além do que sua aparência visual e sua descrição de inspeção indica é protegido.

  Essa proteção protege itens stealth, incluindo proteção deles serem testados.

  A condição reveladora para a proteção é qualquer uma das seguintes:
  - Ver o item se comportar diferentemente do comportamento esperado.
  - Ver o item sendo utilizado para seu propósito real.
  - Experienciar uma situação que absolutamente nenhuma outra explicação é plausível.
  - Descobrir um Uplink aberto.

  ## MetaAmigos e Metagrudge (MetaRancor)
  Essa seção provê informação adicional sobre um conceito que é proibido por múltiplos Metashields Nunca-Revelados-IC. Dar a uma pessoa ou personagem tratamento preferencial e especial baseado em algo que seu personagem não deveria saber é considerado MetaAmizade. Tratar uma pessoa ou personagem negativamente baseado em algo que seu personagem não deveria saber é considerado Metagrudge. 

  ## Exemplos de MetaAmizade
  Esses são todos exemplos de coisas que são proibidas por pelo menos uma proteção Metashield Nunca-Revelada-IC.
  - Dar a um personagem acesso adicional ou uma função simplesmente porque você possui amizade OOC com o jogador daquele personagem.
  - Confiar em um personagem simplesmente porque você possui amizade OOC com o jogador daquele personagem.
  - Não lutar com um personagem simplesmente porque você possui amizade OOC com o jogador daquele personagem.
  - Ignorar o seu objetivo antagônico de matar um personagem porque seu personagem e o alvo se tornaram amigos em um round passado.

  ## Exemplos de Metagrudge
  Esses são todos exemplos de coisas que são proibidas por pelo menos uma proteção Metashield Nunca-Revelada-IC.
  - Não dar a um personagem acesso adicional ou uma função porque você está bravo com o jogador daquele personagem ou simplesmente não gosta dele.
  - Não confiar em um personagem porque você está bravo com o jogador daquele personagem ou simplesmente não gosta dele.
  - Começar uma luta com um personagem por algo que ele fez em um round passado.
  - Começar uma luta com um personagem porque ele te matou, no mesmo round, enquanto você jogava com um personagem diferente.
  - Focar ou assediar um personagem baseado em qualquer coisa que aquele personagem tenha feito fora do round atual.
  - Focar ou assediar um personagem baseado em qualquer coisa que o jogador do personagem fez enquanto não estava jogando com o personagem.

  ## Explicitamente Não Protegido
  A seguir há uma lista de coisas que estão explicitamente fora da proteção. Se algo não está nessa lista, não significa que esse algo está sob proteção, mas se algo está nessa lista, significa que definitivamente não está sob proteção.
  - O fato que o disco nuclear deve ser protegido e pode ser usado em má-fé para destruir a estação.
  - Itens que são de alto valor ou são desejados pelo Sindicato, portanto são alvos extremamente prováveis de roubo.
  - A ideia de que qualquer agente do Sindicato ou outro agente de má-fé tem objetivos que estão tentando cumprir.
  - O fato que o Sindicato é inimigo da Nanotrasen, e que regularmente eles enviam agentes infiltrados para espionar, sabotar ou atacar diretamente a Nanotrasen.
  - A aparência típica de um personagem. Porém, tenha em mente que vários personagens podem ter o mesmo nome.
  - O fato que o Sindicato tem mercados negros, dando capacidade dos seus agentes de sutilmente obter contrabandos, e que esses mercados negros se chamam de Uplink. Qualquer coisa além está sob proteção.
</Document>
