<Document>
  # Regra de Roleplay 18 - Não obtenha, guarde ou vá atrás de equipamentos não-relacionados com seu papel. (Powergaming)
  Powergaming é definido como a priorização de vantagens mecânicas para si & para o detrimento da diversão de outros ou para a criação de situações de Roleplay interessantes, e deve ser evitado em favor de métodos que encorajam e promovam a diversão de todos os jogadores em interações que seja possível.

  Requisitar uma mudança de trabalho não é proibido por essa regra. Essa regra perde força caso a estação esteja com menos funcionários do que devido ou tenha alguma ameaça significativa para você.

  Antagonistas são isentos dessa regra completamente.

  Se você já inicia com o item, está tudo bem mantê-lo. Por exemplo, o Zelador começando com as galochas é uma exceção dessa regra já que as galochas são realmente necessárias para que ele performe seu trabalho.
  
  Ferramentas básicas não são explicitamente powergaming, mas não vá as acumular, e se você já tem acesso livre às ferramentas no seu departamento você não precisa de mais.

  Os Admins retém o direito de requisitar uma baixa no que for entendido como powergaming excessivo; ou seja, powergaming que cause disrupção notável para o resto dos jogadores.

  ## Exemplos
  Aceitável:
  - Pegar um fuzil na Armory porque há uma ameaça ou o nível de alerta da estação está em vermelho.
  - Pegar um par de algemas em conjunto com seu Disabler.
  - Pegar itens das maints para construir uma RageCageTM, para fazer seu trabalho no seu departamento melhor ou para oferecer ao palhaço como tratado de paz. (Amizade? :3)
  - Pedir a um Técnico Atmosférico uma lata de gás para servir como combustível de Jetpack.
  - Fazer armas para se defender de uma ameaça grande, como uma revolução.
  - Segurança pedir ao Zelador um par de galochas por ter escorregado demais durante o round.

  Proibido:
  - Pegar um par de luvas isolantes sendo um Doutor por nenhuma razão em específico.
  - Pegar um fuzil na Armory mesmo que não tenha nenhuma ameaça atual ou qualquer motivo que seja.
  - Fabricar armas, bombas e venenos antes de sequer ter alguma ameaça.
  - Preparar coisas para o final de round quando "a Shuttle chegar na CentComm".
  - Como o Capitão, entregar o seu ID extra para o HoS "só para guardar" ou "só em caso de algo acontecer"
  - Pegar galochas ou magboots no início do round.
</Document>
