<Document>
  # Regra de Roleplay 14 - Seja um exemplo caso jogue de Segurança ou Comando.
  Todos os jogadores de Comando e Segurança são tratados com interpretações mais estritas das regras.
  - Funções de Comando não são funções de aprendizado. Todos os membros do Comando devem ser experientes em questões do seu departamento.
  - Funções de Segurança não são para jogadores inexperientes. Membros da Segurança devem ter um conhecimento maior das mecânicas do jogo e das regras do servidor.
  - Não cause nenhum tipo de efeito negativo na estação como um membro do Comando ou da Segurança.
  - Não abuse seu poder como membro do Comando ou da Segurança.

  ## Por que?
  Membros do Comando e da Segurança podem geralmente ter um impacto maior no ecossistema do round do que outros jogadores. Por exemplo, um Capitão que tente quebrar as regras causa com que muitos outros jogadores quebrem também por tabela. Anúncios "memes" de membros do Comando geralmente causa com que o resto da estação aja da mesma forma. Quando membros do Comando ou da Segurança se comportam de forma mais refinada, o resto da estação naturalmente segue a onda.

  ## Exemplos
  Aceitável:
  - Um Oficial de Segurança aceita um suborno para dar Donuts a um prisioneiro ao qual o HoS ordenou que fosse dado apenas frutas.
  - Um Capitão usa os anúncios para confessar um erro vergonhoso que ele cometeu durante o turno.
  - Em cooperação com o HoS, o Capitão anuncia que o porte de armas agora será liberado, e todos podem pegar um Disabler gratuitamente no Dep. de Segurança.
  - O Chefe Médico entrega seu monitor da tripulação portátil para o Paramédico fazer seu trabalho mais efetivamente.
  - Um agente do Sindicato está com um tripulante de refém e ameaça matá-lo se o HoS não lhe entregar seu ID. Não vendo nenhuma outra opção mais segura, o HoS entrega seu ID para o agente do Sindicato e começa a trabalhar para recuperar seu ID imediatamente ao garantir a segurança do refém.
  - A maioria dos membros do Comando votam para derrubar o Capitão do poder, então o HoS revoga os direitos do Capitão e o rebaixa à Assistente.
  - O Capitão promove o Chefe dos Funcionários à Capitão.
  - Os Seguranças liberam um antagonista da prisão em troca desse antagonista revelar a identidade de outros.

  Proibido:
  - Um Oficial da Segurança aceita um suborno para ignorar um crime ou deixar um criminoso fugir da prisão.
  - O Capitão envia uma arte ASCII nos anúncios da estação do Trollface.
  - O Capitão declara que todo contrabando agora é permitido.
  - O Comando ou a Segurança permite o uso de contrabandos, mesmo que fora de emergências.
  - Um agente do Sindicato matou três Oficiais de Segurança, então o HoS oferece um acordo em que ele irá mandar todas as armas da Armory pro espaço se o agente parar de matar pessoas.
  - O Capitão vai à Armory e se arma sem nenhum motivo em específico.
  - Os membros do Comando decidem rebaixar o Capitão para ganhar mais poder para si mesmos, ou em retaliação de uma decisão que eles não concordaram, invés de ser pela decisão ter sido realmente prejudicial à estação.
  - O Capitão promove um Assistente aleatório para Capitão.
  - A Segurança libera um antagonista da prisão em troca dele comprar contrabando para uso da Segurança.
</Document>
