<Documento>
  # Regras de Roleplay
  Essas regras se aplicam apenas durante uma rodada. Uma rodada termina somente quando o resumo da rodada aparece. Todas essas regras se aplicam durante a rodada inteira mesmo após o manifesto ser mostrado.
  Lembre-se de manter o nivel de roleplay, não será aceitado LRP ou NRP.

  Os modos de jogo deathmatch e sandbox estão isentos dessas regras. Jogadores que optarem por não seguir essas regras são totalmente responsáveis por saber se um modo de jogo isento está ativo.

  As regras de roleplay não se aplicam a fantasmas/espectadores/observadores enquanto estão nessas funções. O chat de mortos é considerado um canal de chat fora do personagem dentro do jogo.

  Veja a lista de [textlink="tipos de papéis" link="RoleTypes"] para mais informações sobre os diferentes tipos de papéis.

  - [textlink="1. Silícios devem seguir as leis de Silícios link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Familiares devem obedecer ao seu mestre" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Interprete seu personagem como uma pessoa normal" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. Não faça Metagaming, respeite o Metashield" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Não interfira com as arrivals" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Não aja como um antagonista, a menos que o jogo informe que você é um" link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Não prolongue a rodada desnecessariamente" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. Como antagonista, seja amigável apenas com sua equipe e não trabalhe contra ela" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Como antagonista, não cause morte, dano ou destruição excessiva além de seus objetivos" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Ouça o líder da sua equipe" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Siga uma escalada razoável" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Não abandone seu papel" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Mantenha-se no seu papel" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Dê o exemplo se estiver jogando como comando ou segurança" link="RuleR14"]
  - [textlink="15. Comando e Segurança devem seguir a Lei Espacial e POP" link="RuleR15"]
  - [textlink="16. Regras do Blueshield" link="RuleR16"]
  - [textlink="17. Regras do Representante Nanotrasen" link="RuleR17"]
  - [textlink="18. Não corra para obter ou prepare equipamentos não relacionados ao seu trabalho. (Powergaming)" link="RuleR18"]
  - [textlink="19. Não evite seu trabalho ou ignore o roleplay para PvP (Validhunting)" link="RuleR19"]
</Documento>
