<Document>
  # Regra de Roleplay 11 - Siga as regras de escalonamento de forma razoável.
  Antagonistas são completamente isentos das regras de escalonamento. Não-antagonistas que estão em conflito com antagonistas não estão isentos. O escalonamento deve tipicamente seguir o padrão de tipos-de-conflito similar a:
  - Verbal
  - Não-agressivo
  - Não-letal
  - Letal
  - Permanentemente letal

  Todos os novos conflitos devem começar no primeiro passo. Um jogador não deve escalar o conflito em diversos passos ao mesmo tempo a menos que outros jogadores o façam. Jogadores que tentem desescalonar conflitos vão receber mais leniência em escalonar caso o outro jogador continue escalonando mesmo com as tentativas de desescalonamento. Você não precisa desescalonar conflitos, mas alguém que esteja te supervisionando não deve sentir que o seu objetivo no jogo é sempre escalonar e escalonar conflitos. Wink wink...

  Conflitos ou escalonamentos podem ser indiretos. Quando alguém rouba o ID de outra pessoa, o roubo já é uma parte direta do conflito, mas se a vítima fica presa como resultado de não ter seu ID para abrir uma porta, isso também já se torna parte do conflito e escalonamento.

  Escalonamento não precisa ser direcionado a um jogador em específico para que ele faça parte do conflito. Operativos Nucleares que estão tentando destruir a estação estão em um conflito letal com todos os tripulantes. Alguém que matou um pet da estação iniciou um certo nível de conflito com todos os tripulantes. Alguém que esfaqueou um rato ao qual o Chef estava cuidando iniciou um certo nível de conflito com aquele Chef em específico.

  Você AINDA será moderado por violar essa regra caso escale um conflito baseado em suposições pobres e ruins.

  Conflitos quase nunca devem chegar ao nível de "permanente letal". Conflitos devem apenas chegar a esse estágio se o outro jogador trouxe a esse nível; sim, você pode agir tendo um conflito "permanentemente letal" com o Changeling que claramente te tem como objetivo e está querendo te matar, mas não pode com o seu rival no bar.

  Se um dos jogadores no conflito entrar em estado crítico ou morrer, o jogador responsável deve levá-lo para tratamento ou para o Dep. de Segurança. Para o conflito, isso é considerado salvar alguém da morte e deve desescalonar o conflito. Se o conflito desescalonou dessa forma, ambos os jogadores precisam rescalonar o conflito para que ele chegue ao estágio de letal novamente. Se o conflito não foi desescalonado dessa forma, apenas o jogador que derrotou o outro precisaria re-escalonar o conflito para que ele retorne ao estágio letal.

  Seguranças podem imediatamente escalonar um conflito para força não-letal quando acharem necessário.

 Pessoas usando ou mostrando itens do Sindicato podem ser supostas de terem intenção letal. Alguém com intenção letal pode tipicamente ser imediatamente escalonado para o nível de letal.

  ## Escalonamento Envolvendo Animais
  Veja [textlink="Escalonamento Envolvendo Animais" link="RuleR11-1"].

  ## Exceções
  As Regras de Escalonamento não são aplicadas contra não-jogadores, mas jogadores serão responsabilizados por violação de regra mesmo se eles não perceberem que um personagem ou animal estava sendo controlado por outro jogador. Personagens que, durante inspecionamento, possuem texto roxo dizendo que estão catatônicos são considerados não-jogadores. Personagens catatônicos que estão desconectados ainda são considerados jogadores.

  ## Amenda MRP
  As Regras de Escalonamento são obrigatórias até mesmo contra não-jogadores.

  ## Exemplos de Tipos de Conflitos
  Veja [textlink="Exemplos de Tipos de Conflitos" link="RuleR11-2"].

  ## Cenários de Exemplo
  Esses exemplos assumem que você não é um antagonista.

  Aceitável:
  - Um jogador começa a te socar, então você começa a socá-lo devolta até que ele pare. Se ele entrar em estado crítico, você pode parar de atacá-lo e levá-lo ao Dep. de Segurança ou para a Medbay.
  - Você zoa o Palhaço, que então joga uma torta na sua cara e rouba seus sapatos. Você faz o Palhaço escorregar, rouba a máscara dele e sai correndo.
  - Você é um Oficial de Segurança e diz pra alguém parar, para que assim você questione-o. Ele sai correndo, então você usa seu Disabler para stunnar e depois algemar.
  - Você é um Oficial de Segurança e vê alguém vestindo uma Hardsuit do Sindicato, então você fuzila ele até o estado crítico, o algema e leva para o Dep. de Segurança.
  - Uma pessoa não-autorizada entra em uma área de alto-risco para a estação, como a Armory ou Atmos, então você imediatamente a ataca até que ela saia ou entre em estado crítico.
  - Como um Antagonista, matar alguém que entrou no seu caminho.
  - Como um Antagonista, matar alguém que foi contra você.

  Proibido:
  - Um jogador começa a te socar, então você o gibba.
  - O Palhaço te joga uma torta na cara e rouba seus sapatos, então você o esfaqueia até a morte.
  - Você é um Oficial de Segurança e diz pra alguém parar, para que assim você questione-o. Ele sai correndo, então você dedilha o gatilho até que ele caia morto.
  - Uma pessoa não-autorizada entra em uma área de baixo-risco para a estação, como a Cargo, então você imediatamente a ataca até que ela entre em estado crítico.
  - Sair fazendo todos os Oficiais de Segurança escorregarem só por serem Seguranças.
  - Esconder o corpo de alguém por ela ter te socado mais cedo no round.
  - Assediar o Bartender constantemente quebrando seus copos ou móveis sem nenhuma razão em específica.
</Document>
