<Document>
  # Regra de Roleplay 6 - Não aja como um Antagonista a menos que você seja um.
  Agir como um antagonista sem ser um é normalmente referido como "self-antag" ou ser um "self-antag", ambos esses que são violações das regras. Você NÃO é um antagonista a menos que o jogo te diga explicitamente que você é um antagonista. Não se faça um grande problema, incômodo ou disrupção enquanto não for um antagonista. Não coopere voluntariamente com antagonistas. Não-antagonistas devem, tipicamente, não ter um efeito ou ter um efeito positivo em geral ao round.

  ## Observação temporaria
  Armas pegas em presentes de natal tambem contam.

  ## Exemplos
  Esses exemplos assumem que você é um não-antagonista.
  ## Exemplos
  Esses exemplos assumem que você é um não-antagonista.

  Aceitável:
  - Roubar ou quebrar copos no bar.
  - Roubar os sapatos de alguém e sair correndo.
  - Dar armas para todo mundo durante uma War Ops. (Isso não é uma boa ideia... Mas permitido.)
  Aceitável:
  - Roubar ou quebrar copos no bar.
  - Roubar os sapatos de alguém e sair correndo.
  - Dar armas para todo mundo durante uma War Ops. (Isso não é uma boa ideia... Mas permitido.)

  Proibido:
  - Começar um culto.
  - Começar uma revolução.
  - Fazer um mutirão contra o Comando por motivos idiotas.
  - Começar a destruir as lâmpadas da estação aleatóriamente.
  - Sabotar os geradores de energia da estação.
  - Criar rombos no casco da estação (criar um buraco pro espaço).
  - Distribuir níveis de acesso significantes sem um bom motivo.
  - Roubar itens de alto risco, como o disco nuclear, sem motivo algum.
  Proibido:
  - Começar um culto.
  - Começar uma revolução.
  - Fazer um mutirão contra o Comando por motivos idiotas.
  - Começar a destruir as lâmpadas da estação aleatóriamente.
  - Sabotar os geradores de energia da estação.
  - Criar rombos no casco da estação (criar um buraco pro espaço).
  - Distribuir níveis de acesso significantes sem um bom motivo.
  - Roubar itens de alto risco, como o disco nuclear, sem motivo algum.
</Document>
