<Document>
  # Regra de Roleplay 9 - Como um(a) antagonista, não cause morte e destruição além do necessário.
  Essa regra não tem a intenção de te limitar nas ações que você pode tomar para completar seus objetivos. Como um antagonista, você sempre pode matar em auto-defesa com boa-fé. Por outro lado, tomar ações para remover permanentemente várias pessoas do round é excessivo, por exemplo.

  Essa regra não tem a intenção de proibir antagonistas de realizarem atividades antagônicas, mesmo que não estejam relacionadas aos seus objetivos. Antagonistas podem causar um nível de disrupção para a estação que seja proporcional aos seus objetivos, mesmo que não esteja relacionado. Por exemplo, um Heretic que tem como objetivo matar certos alvos é permitido de matar tripulantes que não sejam seus alvos, mas é proibido de cometer murderbone; já um Operativo Nuclear é permitido de cometer murderbone sem limite algum.

  ## Destruições em massa
  - Traidores não são permitidos causar destruição em massa antes dos 30 minutos de round.
  - Maxcap: O uso e fabricação de maxcap só será permitido com a autorização de um admin via AHelp.
  OBS: Essas regras não são validas para operativos nucleares, tendo em vista que seu objetivo é a destruição em massa.
   
  ## Exceções
  O objetivo "morra uma morte gloriosa" te isenta dessa regra completamente.

  ## Examples
  Aceitável:
  - Remover do round, permanentemente, alvos ao qual você tem o objetivo de matar.
  - Causar caos e dano massivo à estação quando você tem o objetivo "morra uma morte gloriosa".
  - Matar qualquer um que você veja como Operativo Nuclear.
  - Remover permanentemente do round um outro personagem apenas para que você possa personificar e, assim, roubar itens que sejam seus alvos mais facilmente.
  - Tentar chamar a Shuttle depois de dez minutos de round por você ter completado todos os seus outros objetivos e apenas restar o "escape para a CentComm vivo".
  - Sabotar a energia de um departamento para poder roubar um item que seja seu objetivo mais facilmente.
  - Remover permanentemente do Round personagens que estão sendo persistentes contra você.

  Proibido:
  - Como um Traidor com os três objetivos de matar pessoas, matar vários tripulantes que não sejam seus alvos.
  - Criar armadilhas como grilles elétricos nas maints na esperança de que uma das vítimas seja seu alvo.
  - Sabotar toda a energia da estação apenas para deixar seus objetivos mais fáceis de se concluir.
</Document>
