<Document>
  # Configurador de Acesso
  O configurador de acesso é uma ferramenta usada para especificar que tipo de pessoal pode usar certos dispositivos.

  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="configurador de acesso"/>
  </Box>

  Dispositivos configuráveis podem incluir airlocks, caixas e armários seguros, assim como máquinas com acesso restrito.
  Nota: Airlocks podem ter seus acessos configurados pelo [color=#a4885c]Configurador de Rede[/color] (ou multitool), para conveniência.

  ## Onde encontrar os Configuradores de Acesso
  Cada estação é equipada com até dois configuradores de acesso. O primeiro está em posse do Chefe de Engenharia, enquanto o segundo pode ser encontrado com o Chefe de Pessoal.

  ## Como usar o configurador de acesso
  Para modificar um dispositivo usando o configurador de acesso:
  - Primeiro, use o configurador de acesso no dispositivo escolhido para vinculá-los. Isso abrirá automaticamente a interface do configurador.
  - Em seguida, insira um cartão de identificação no configurador de acesso.
  - Defina os requisitos de acesso do dispositivo conectado. Os requisitos que podem ser adicionados ou removidos dependerão dos privilégios de acesso do cartão de identificação inserido.
  - Quaisquer alterações feitas serão aplicadas [color=#a4885c]imediatamente[/color] - basta ejetar o cartão de identificação do configurador de acesso e fechar a interface quando terminar.

  ## Restrições na alteração de acesso
  Como precaução de segurança, o cartão inserido deve possuir [bold]todos[/bold] os requisitos de acesso que estão atualmente ativos no dispositivo conectado para poder modificá-lo.

  Por exemplo, um dispositivo que pode ser acessado por pessoal de 'Ciência' e 'Medicina' só pode ser modificado usando um cartão de identificação que tenha acesso a [color=#a4885c]ambos[/color] esses departamentos.
  O configurador de acesso avisará o usuário se o cartão de identificação inserido não tiver privilégios suficientes para modificar um dispositivo.

  Um dispositivo sem requisitos de acesso configurados, como um airlock de acesso público, pode ser modificado usando qualquer cartão de identificação válido da estação.

  ## Reparando leitores de cartões de identificação danificados
  Agentes da Syndicate podem tentar hackear dispositivos com acesso restrito através do uso de um [color=#a4885c]Sequenciador Criptográfico (EMAG)[/color]. Esta ferramenta nefasta vai desativar completamente qualquer leitor de cartões de identificação conectado ao dispositivo.

  Engenheiros precisarão parcialmente reconstruir os dispositivos afetados e, em seguida, definir as permissões de acesso apropriadas usando o configurador de acesso (ou configurador de rede, para airlocks), para restabelecer as restrições de acesso.
</Document>
