<Document>
  # Atmosféricos

  Configurações atmosféricas são essenciais para o conforto a longo prazo da sua tripulação, mas geralmente são mal documentadas, o que faz com que sejam um pouco difíceis de configurar. O seguinte tenta cobrir o básico.

  ## Mistura Padrão
  Respirar O2 puro ou N2 puro geralmente é ruim para a saúde da sua tripulação, e é recomendado que você busque uma mistura de [color=#a4885c]78% N2 e 22% O2 a 101.24kPa.[/color] É recomendado que a configuração do seu misturador de gás seja ajustada para uma saída de pelo menos 300kPA para uma repressurização mais rápida dos ambientes, sem representar muito risco de sobrepressurização, caso traidores sabotem a distribuição.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  </Box>
  Variações nessa mistura podem ser necessárias para o conforto a longo prazo de tripulações atípicas (por exemplo, Voxes, que são envenenados por Oxigênio e respiram Nitrogênio). Para tripulações atípicas (a serem implementadas), é recomendado tentar dar a eles seu próprio espaço pessoal, isolado por uma esclusa de ar ou seção de descarte. Tenha em mente que ambos os métodos têm vazamentos e você precisará de depuradores em ambos os lados da esclusa para limpar qualquer gás vazado.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister"/>
  </Box>
  ## Válvulas e Depuradores
  Válvulas e depuradores são dispositivos centrais de atmosferia que preenchem e purificam os ambientes, respectivamente. Por padrão, eles são configurados para preencher os ambientes até a pressão padrão (101.24kPa) e para remover todos os gases não-O2/N2 de um ambiente. Eles podem ser reconfigurados a partir das configurações padrão ao conectá-los a um Alarme de Gás, permitindo configurar como eles respondem a vários tipos de gases ou níveis de pressão.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  Durante a operação padrão, se uma válvula normal detectar que o ambiente externo é o espaço, ela cessará automaticamente a operação até que uma pressão mínima seja alcançada, para evitar a destruição de gases úteis. Isso pode ser corrigido ao pressurizar o ambiente até essa pressão mínima, reabastecendo-o com um cilindro de gás (potencialmente múltiplos, se o ambiente for de tamanho significativo).

  Caso você se depare com uma situação onde os depuradores não estão limpando o ambiente rápido o suficiente (e a funcionalidade "Sifão" ainda não conseguir acompanhar), utilize depuradores portáteis, arrastando-os até o local afetado e fixando-os no lugar. Eles funcionam muito mais rápido do que os depuradores típicos e podem limpar rapidamente um ambiente. Vazamentos grandes podem exigir o uso de múltiplos depuradores.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableScrubber"/>
  </Box>
  # Misturas de Gás e Câmaras de Combustão
  Caso termine todas as tarefas em mãos, você pode ganhar um dinheiro extra criando novos gases químicos.

  ## Tritium
  O Tritium é um gás claro e verde, altamente inflamável, radioativo e que se combustiona ao entrar em contato com o oxigênio, tornando-se muito útil para operar o [color=#a4885c]TEG[/color].
  Pode ser feito queimando 1% de Plasma e 96% ou mais de Oxigênio na Câmara de Combustão (A proporção ideal é 3% Plasma para 97% Oxigênio). Você pode extrair esse gás por meio de depuradores.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
  </Box>

  ##Pluoxium
  Pluoxium is a non-reactive Oxygen substitute that delivers eight times as much O2 to the bloodstream, with as little 3 kPa minimum pressure required for internals.

  Pluoxium may be created by exposing O2, CO2 and Tritium together in an exothermic reaction between 50 K and 273 K. Furthermore, Pluoxium is also created by the Supermatter, when Oxygen and CO2 are present.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PluoxiumCanister"/>
  </Box>

  ##Pluoxium
  Pluoxium is a non-reactive Oxygen substitute that delivers eight times as much O2 to the bloodstream, with as little 3 kPa minimum pressure required for internals.

  Pluoxium may be created by exposing O2, CO2 and Tritium together in an exothermic reaction between 50 K and 273 K. Furthermore, Pluoxium is also created by the Supermatter, when Oxygen and CO2 are present.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PluoxiumCanister"/>
  </Box>

  ## BZ
  O gás BZ é um potente alucinógeno, além de um agente sedativo para slimes. Ele é tóxico para respirar e causa irritação respiratória e tosse. O BZ é usado com frequência como ingrediente em reações químicas mais complexas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister"/>
  </Box>

  ## Frezon
  O Frezon é um gás verde-azulado muito complexo e perigoso. Para obtê-lo, você deve misturar Tritium, Oxigênio e Nitrogênio em uma sala a 70K para iniciar a reação, evitando que o Tritium se combusta com o oxigênio.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed "FrezonCanister" Caption="cilindro de frezon"/>
  </Box>

  É crucial entender que um vazamento de frezon pode devastar a estação, causando um inferno congelante cheio de suéteres irritantes e queimaduras frias. O Frezon é muito frio e pode congelar a estação até a morte se até mesmo alguns moles se escaparem, então certifique-se de trancar seus cilindros ou simplesmente movê-los diretamente para uma sala de armazenamento.

  ## Healium
  O Healium é um gás vermelho, formado em ambientes frios, que age como um forte agente sedativo, enquanto cura queimaduras, hematomas e danos por toxinas. O uso excessivo levará à inebriação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption="cilindro de frezon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HealiumCanister" Caption="cilindro de healium"/>
  </Box>

  ## Nitrium
  O Nitrium é um estimulante gasoso que, quando inalado, pode aumentar a velocidade e a resistência. Em concentrações mais baixas, o Nitrium aumentará sua velocidade máxima de corrida enquanto estiver saudável e sem impedimentos. Além disso, em concentrações um pouco mais altas, respirar Nitrium evitará sonolência. Em altas concentrações, respirar Nitrium começará a desligar os pulmões de uma pessoa, causando asfixia.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitriumCanister" Caption="cilindro de nitrium"/>
  </Box>

  O Nitrium se decompõe em nitrogênio e vapor d'água ao entrar em contato com o oxigênio à temperatura ambiente. Essa reação pode gerar uma boa quantidade de calor, tornando a estação desconfortavelmente quente em caso de vazamento.

  ## Folha de Referência
  - A mistura atmosférica padrão é [color=#a4885c]78% N2 e 22% O2 a 101.24kPa.[/color]
  - O gás obedece à matemática real. Você pode usar a equação:
  <Box>
    [color=cyan]PV = nRT[/color]
  </Box>
  <Box>
    ([color=#a4885c]Pressão kPa * Volume L = Moles * R * Temperatura K[/color])
  </Box> para derivar informações que você possa precisar sobre um gás. R é aproximadamente 8.31446.

</Document>
