<Document>
  # Incêndios & Espaço

  Incêndios e vazamentos no espaço são uma inevitabilidade devido ao gás plasma altamente inflamável e ao vácuo infinito do espaço presentes na estação e ao redor dela, por isso é importante saber como gerenciá-los.

  ## Vazamento no Espaço
  O espaço é, sem dúvida, a parte mais fácil de se lidar. Esteja ciente de que vazamentos ativos irão lentamente drenar o ar das reservas de ar da estação. Se você achar impossível corrigir danos estruturais devido a outro risco, certifique-se de limitar o fluxo de ar para essa área. (Atualmente, isso é apenas parcialmente válido devido aos Minadores de Gás, que repõem infinitamente a maioria dos gases úteis)

  Embora torne uma área inabitável, isso pode ser facilmente resolvido seguindo um processo de dois passos. O primeiro passo é vedar o buraco que causou o vácuo.

  O segundo passo é repressurizar a área afetada. Observe que a área afetada NÃO será preenchida automaticamente pela rede de distribuição da estação. Alguns dispositivos atmosféricos, especificamente os ventiladores de ar, possuem salvaguardas integradas que fazem o dispositivo ser desativado se a pressão na sala cair muito baixo. Esse recurso evita que os vazamentos no espaço ventilarem a rede de distribuição inadvertidamente.

  Como resultado, há três opções principais para repressurizar a área afetada:

  1. Supondo que os ventiladores de distribuição e tubulações não tenham sido destruídos em algum acidente infeliz, você pode configurar os alarmes de ar ao redor para a configuração "Preencher". Isso fará com que os ventiladores de ar conectados ignorem suas salvaguardas e comecem a repressurizar a área.
    - Esteja ciente de que essa configuração também permite que os ventiladores SUPER pressionem a sala, portanto, esse processo deve ser monitorado o tempo todo.

  2. Outra opção é abrir qualquer travamento de incêndio que tenha sido ativado em resposta ao vazamento. Isso fará com que a pressão se iguale entre as duas áreas.
    - Esta opção geralmente faz com que mais travamentos de incêndio sejam ativados na área ao redor, o que pode causar interrupções ou tornar a segunda área insegura para a tripulação da estação.

  3. A última opção é levar um cilindro para a área vazada e abrir sua válvula de liberação. Um cilindro de ar a 4500kpa pode repressurizar completamente cerca de 20-30 tiles antes de esgotar o gás.
    - Essa opção exige que o cilindro seja trazido de fora (geralmente de atmos), o que pode ser lento e demorado dependendo da situação.

  ## Incêndios
  Os incêndios podem ser tratados de várias maneiras, mas alguns dos métodos mais eficazes incluem:
    - Vazamento da área em chamas, se possível. Isso destruirá todos os gases na sala, o que pode ser um problema se você já estiver sobrecarregando o suporte à vida.
    - Descartar um cilindro de Frezon na área em chamas. Isso irá congelar as chamas e interromper qualquer reação em andamento, desde que você use o suficiente de Frezon. Além disso, isso não resulta em destruição de material, então você pode simplesmente limpar a sala depois.
</Document>
