<Document>
  # Antagonistas Menores

  A maioria, se não todos, os Antagonistas Menores são papéis controlados por fantasmas que dão aos mortos novas maneiras de causar caos na estação. Eles são gerados por eventos aleatórios.

  # Aparição

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Aparições são seres etéreos feitos de ectoplasma que assombram a tripulação e roubam [color=#8f63e6]essência vital[/color] deles.
  - Sua essência é sua própria [bold]força vital[/bold]. Receber dano reduz sua essência.
  - A essência também é gasta para usar [bold]habilidades[/bold].
  - Para ganhar essência, você primeiro deve [bold]inspecionar[/bold] várias almas para determinar seu valor. Almas mais valiosas concedem mais essência. Em seguida, você deve [bold]sifoná-la[/bold] quando a vítima estiver ferida, morta ou dormindo. Tudo isso é feito com [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  - [bold]Essência roubada[/bold] é usada para adquirir novas habilidades que facilitam incapacitar a tripulação.
  - Você está [bold]vulnerável[/bold] a ataques enquanto sifona uma alma ou usa uma habilidade. Você pode saber que está vulnerável quando possui o status [color=#8f63e6][italic]Corpóreo[/italic][/color].

  # Rei dos Ratos

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Reis dos Ratos são roedores anormalmente grandes, capazes de [color=yellow]criar enormes exércitos de ratos[/color] ao consumir enormes quantidades de comida.
  - Você possui várias habilidades que consomem sua [bold]fome.[/bold]
  - Uma dessas habilidades é [color=yellow][italic]Levantar Exército[/italic][/color], que invoca um [bold]Servo Rato[/bold]. Você pode [bold]comandar[/bold] seus servos para permanecerem no lugar, seguirem você, atacarem um alvo específico ou atacarem indiscriminadamente.
  - Você pode conjurar uma nuvem de [color=#77b58e]amônia[/color] usando [color=purple][italic]Domínio do Rei dos Ratos[/italic][/color]. Esse gás roxo é levemente venenoso para humanos, mas cura ratos.
  - [color=#9daa98][italic]Vasculhe[/italic][/color] uma unidade de descarte usando o menu de contexto. Use isso para encontrar [bold]restos de comida[/bold] e aumentar seu exército.
  - Além de suas habilidades, [bold]você é mais forte do que a maioria dos outros animais.[/bold] Você e seus servos são capazes de falar e ambos são pequenos o suficiente para passar por baixo de portas e mesas.
  - [bold]Seus subordinados ainda são muito frágeis![/bold] Tenha cuidado com vácuos, explosões e o lado letal de uma arma de combate corpo a corpo.

  # Dragão Espacial

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Dragões espaciais são peixes extradimensionais gigantes que podem [color=red]devorar a tripulação[/color] e criar [color=#4b7fcc]fendas de carpas.[/color]
  - Dragões possuem mandíbulas poderosas que permitem [color=red][italic]Devorar[/italic][/color] infraestruturas como portas, janelas e paredes.
  - Eles também podem se curar usando [color=red][italic]Devorar[/italic][/color] em membros da tripulação inconscientes ou mortos.
  - Seu [color=orange][italic]Sopro do Dragão[/italic][/color] é um [bold]projétil flamejante[/bold] que percorre um caminho reto, explodindo várias vezes e incendiando coisas pelo caminho. Tente não atingir suas carpas com isso!
  - Você tem a habilidade de [color=#4b7fcc][italic]Invocar uma Fenda de Carpas[/italic][/color]. Fendas geram periodicamente [bold]carpas espaciais[/bold] e acumulam energia ao longo de 5 minutos, [bold]período em que estão vulneráveis.[/bold] Após 5 minutos, tornam-se invulneráveis e continuam gerando carpas enquanto o dragão viver.
  - Você sofrerá um [bold]efeito debilitante temporário[/bold] se uma de suas fendas for destruída antes de terminar de carregar.
  - Se passarem cinco minutos desde seu surgimento ou desde a última vez que uma fenda estava carregando, [bold]você desaparecerá.[/bold]
  - Dragões com o máximo de 3 fendas totalmente carregadas [bold]nunca desaparecerão[/bold], mas ainda assim são mortais.

  # Slimes e Aranhas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

  Slimes e aranhas não possuem características notáveis, mas [color=cyan]infestarão a estação[/color] ocasionalmente. Ambos perseguirão e atacarão qualquer coisa que vejam.
  - Slimes podem [bold]causar dano celular adicional ou envenenar[/bold], dependendo de sua cor. Água os machuca, assim como faria com um slime humanoide.
  - Aranhas possuem uma mordida venenosa e podem [bold]criar teias[/bold] que dificultam o movimento. Teias são facilmente destruídas com lâminas. Elas também conseguem abrir portas herméticas.
</Document>
