<Document>
  # Operativos Nucleares

  <Box>
    [color=#999999][italic]"OPERATIVOS, FIQUEM APOSTOS. SUAS OBJETIVOS SÃO SIMPLES.[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]ENTREGUEM A CARGA E SAIAM ANTES QUE A CARGA DETONE. INICIEM A MISSÃO."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandEnlistGorlex" Caption=""/>
  </Box>

  Você acaba de ser escolhido para ser um operativo nuclear para o [color=#ff0000]Syndicate[/color]. Seu único objetivo é explodir uma das melhores naves da Nanotrasen com um explosivo nuclear de fissão.

  ## Operativos
  Sua equipe será composta por várias funções diferentes, que incluem:
  - [bold]Operativos[/bold], soldados padrão que realizam o trabalho pesado.
  - O [bold]Agente[/bold], que trabalha com reagentes para fazer medicamentos ou armas químicas.
  - O [bold]Comandante[/bold], que traça o plano e lidera a equipe.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="traje do agente"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="traje do comandante"/>
  </Box>

  Se você foi selecionado como Agente ou Comandante, mas não se sente preparado, um de seus colegas pode assumir a responsabilidade.

  ## O Disco

  Cada operativo começa com um [color=cyan]rastreador[/color], que você deve ligar e manter consigo o tempo todo. Ele sempre apontará para o [color=cyan]disco de autenticação nuclear.[/color]
  O disco pertence ao [color=yellow]Capitão[/color], que quase sempre o terá consigo. Siga a direção da seta no rastreador até o disco e [italic]faça o que for necessário para obtê-lo[/italic].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk"/>
  </Box>

  ## Preparação
  Cada membro da sua equipe recebeu um [color=cyan]uplink[/color] para comprar tudo o que precisarão para a missão, similar aos [textlink="traidores." link="Traitors"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio200TC" Caption="seu uplink"/>
  </Box>

  Você pode adquirir os mesmos tipos de equipamentos que os traidores, mas com itens de qualidade superior e mais telecristais para gastar.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLightMachineGunL6" Caption="Armamento"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineLightRifleBox" State="icon" Caption="Munição"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Explosivos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitJuggernaut" Caption="Vestimentas"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stimpack" Caption="Químicos"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Disfarce"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Sabotagem"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MacroBombImplanter" Caption="Implantes"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisSyndicateAssault" Caption="Aliados"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesOutlawGlasses" Caption="Inútil"/>
  </Box>

  Você também precisará decidir se deseja [color=red]declarar guerra[/color] ou não. Fazer isso concede à sua equipe [bold]200 telecristais extras cada.[/bold]
  No entanto, a tripulação saberá imediatamente da sua existência e terá bastante tempo para se preparar para sua chegada.

  Apenas o [bold]Comandante[/bold] pode declarar guerra. Faça sua escolha rapidamente, [italic]essa é uma oferta limitada![/italic]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeOpsDeclarationOfWar"/>
  </Box>

  ## Chegando à Estação
  Você tem o plano, tem o equipamento. Agora, execute.

  Pegue um [bold]jetpack[/bold] na sua armaria e vá com os outros operativos até sua [color=cyan]nave.[/color]
  Entre outras coisas que você pode precisar, encontrará um [bold]computador de IFF[/bold] na nave. Ele permite que você se esconda de outras naves e scanners de massa quando [italic]Mostrar IFF[/italic] e [italic]Mostrar Nave[/italic] estão desativados.

  Quando todos estiverem prontos, use o FTL para chegar à estação e voar até ela com um jetpack. Não esqueça o código, seus rastreadores e a bomba se estiverem levando-a.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerIFFSyndicate"/>
  </Box>

  ## A Bomba e o Procedimento de Armamento
  Você tem um papel com os [color=cyan]códigos de autenticação nuclear[/color] na sua nave. [bold]Verifique se o ID da bomba corresponde ao da sua nave.[/bold] Se não corresponder, você armará a bomba da estação.

  - Obtenha o [bold]disco de autenticação nuclear[/bold] e insira-o na bomba.
  - Digite o [bold]código de autenticação nuclear[/bold] e pressione "[bold]E[/bold]" no teclado para inserir.
  - [bold]Para iniciar a sequência de autodestruição, pressione [color=#EB2D3A]ARMAR[/color][/bold]. Após 300 segundos, a bomba explodirá.
  - [bold]Defenda a bomba[/bold], mesmo que seja ao custo de suas vidas! O sucesso da missão não inclui seu retorno.
  - Leva 30 segundos para alguém [bold]desarmar[/bold] a bomba. Rearmá-la é possível, mas as chances de sucesso da missão diminuem se isso acontecer.
  - Caso a bomba seja rearmada, o cronômetro começará de onde parou.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="O Explosivo Nuclear de Fissão"/>
  </Box>

  ## Condições de Vitória

  O [color=#00ff00]vencedor[/color] da rodada é anunciado na tela de fim de rodada, junto com a escala de sua vitória.

  [bold][color=red]Grande Vitória do Syndicate![/color][/bold]
  - A bomba detona na estação.
  - A tripulação escapa na evacuação, mas a bomba ainda está armada.
  - A bomba é armada e entregue ao Comando Central na nave de evacuação.

  [bold][color=red]Pequena Vitória do Syndicate[/color][/bold]
  - A tripulação escapa, mas todos os operativos sobrevivem.
  - A tripulação escapa e alguns operativos morrem, mas a tripulação perde o disco.

  [bold][color=#999999]Vitória Neutra[/color][/bold]
  - A bomba detona fora da estação.

  [bold][color=green]Pequena Vitória da Tripulação[/color][/bold]
  - A tripulação escapa com o disco, e alguns operativos morrem.

  [bold][color=green]Grande Vitória da Tripulação![/color][/bold]
  - Todos os operativos morrem.
  - A tripulação explode o posto avançado dos operativos nucleares com a bomba.
</Document>
