<Document>
  # Ninja Espacial

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Aranha da noite, silenciosa é minha mordida."[/italic][/color]
  </Box>

  Você é um mercenário de elite enviado pelo [color=#66FF00]Clã da Aranha[/color] para causar todo tipo de caos na estação. Você está equipado para agir de forma silenciosa, mas mortal.

  Seja sujando as mãos ou evitando problemas, sua disciplina lhe ensinou que [italic]seus objetivos devem ao menos ser tentados[/italic]. Pela honra!

  ## Equipamento Padrão
  Você começa implantado com um [color=cyan]acidificador de morte[/color], garantindo que, caso seja capturado ou morto em ação, todo o seu precioso equipamento fique fora do alcance do inimigo.

  Sua mochila está cheia de [bold]ferramentas[/bold] e uma [bold]caixa de sobrevivência[/bold]. Você também carrega um [color=cyan]jetpack[/color] e um [color=cyan]rastreador[/color] que o guiará até a estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation"/>
  </Box>

  ## Seu Traje

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesVisorNinja" Caption="seu visor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Caption="seu traje"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesSpaceNinja" Caption="suas botas"/>
  </Box>

  Seu item mais importante é [color=cyan]seu traje[/color]. Sem ele, nenhuma de suas habilidades funcionará.
  O traje precisa de energia para funcionar, fornecida por sua [bold]bateria interna[/bold]. Ela pode ser substituída, e [italic]baterias de alta capacidade[/italic] tornam um [italic]ninja altamente eficiente[/italic].

  [bold]Você pode recarregar sua bateria interna diretamente[/bold] usando [color=cyan]suas luvas[/color]. A carga atual pode ser visualizada examinando o traje ou verificando o alerta de bateria na tela.

  Sua roupa também inclui [color=cyan]botas especiais[/color] que o mantêm ágil, estável e aterrado sem gastar energia. Além disso, você possui proteção contra flashes graças ao seu [color=cyan]visor[/color].

  ## Luvas de Ninja

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="suas luvas"/>
  </Box>

  [color=#66FF00]Essas belezinhas são a sua base.[/color] Elas são feitas de [bold]nanomáquinas isoladas[/bold], permitindo que você invada áreas restritas sem deixar impressões digitais.

  Você possui uma ação para ativar ou desativar as luvas. Quando ativadas, permitem o uso de [bold]habilidades especiais[/bold], acionadas ao interagir com objetos usando as mãos vazias e com o modo de combate desativado.

  As habilidades das luvas incluem:
  - Hackear portas e escotilhas.
  - Drenar energia de [bold]transformadores[/bold], como APCs, subestações ou SMESes (transformadores de maior tensão drenam energia de forma mais eficiente).
  - Aplicar choque elétrico a um alvo, atordoando-o e causando dano leve.
  - Manipular [bold]equipamentos da estação[/bold] para cumprir [color=#66FF00]objetivos[/color].

  ## Katana de Energia

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana"/>
  </Box>

  [bold]Você jurou lealdade à espada e se recusa a usar armas de fogo.[/bold] Felizmente, você possui uma espada bem estilosa.

  Sua [color=cyan]katana de energia[/color] causa bastante dano e pode ser [bold]recuperada à vontade[/bold] ao custo de energia do traje. Quanto mais longe ela estiver, mais energia será necessária para recuperá-la.

  Enquanto estiver em sua mão, você também pode [color=cyan]se teletransportar[/color] para qualquer lugar visível, [bold]incluindo através de janelas[/bold]. As cargas para isso regeneram lentamente, então mantenha uma ou duas de reserva para fugas rápidas.

  ## Carga do Clã da Aranha

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge"/>
  </Box>

  Este é um [color=cyan]explosivo C-4 modificado[/color], encontrado no seu bolso. Ele cria uma grande explosão, mas [bold]deve ser armado no local-alvo[/bold], pois é um dos seus objetivos.

  Não pode ser ativado manualmente, então simplesmente plante-o em uma parede ou mobília que não traga alegria. Escolha com sabedoria, pois ele não pode ser desativado depois de plantado.

  ## Objetivos

  - Baixar \[9-13\] nós de pesquisa: Use suas luvas em um servidor de P&D com tecnologias desbloqueadas. Você pode precisar desbloquear tecnologias caso não haja o suficiente para roubar.
  - Hackear \[15-40\] portas na estação: Use suas luvas para hackear várias portas.
  - Detonar a carga do clã da aranha: Plante sua carga no local especificado e veja a explosão!
  - Chamar uma [textlink="ameaça" link="MinorAntagonists"]: Use suas luvas em um console de comunicação.
  - Marcar todos como procurados: Use suas luvas em um console de registros criminais.
  - Sobreviver: Não morra.

</Document>
