<Document>
  # Ladrões

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Peguei! Vou levar isso! E aquilo! Ooh, não me importo se eu pegar isso também!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Os ladrões são [color=green]criminosos[/color] pequenos, mas engenhosos, que não conseguem manter as mãos longe do que não lhes pertence. Você foi forçadamente implantado com um [bold]implante de pacifismo[/bold] após sua última prisão, mas isso não vai impedi-lo de tentar adicionar itens à sua coleção.

  ## A Arte do Roubo
  Ao contrário de outros antagonistas, [bold]ficar fora de problemas é quase um requisito para você[/bold] devido ao seu implante.
  Você só pode fugir se [color=#cb0000]a Segurança[/color] começar uma briga com você, e como trabalha sozinho, não tem amigos para tirá-lo de apuros.

  Mas, contra todas as probabilidades, você conseguirá roubar o que quiser usando determinação, truques de prestidigitação, algumas ferramentas e suas [color=cyan]luvas de ladrão.[/color]

  As luvas que você possui lhe dão uma grande vantagem: [bold]a habilidade de pegar coisas das pessoas sem que elas percebam.[/bold] Com um pouco de prática, você pode roubar suas carteiras enquanto continua a conversa.

  Elas também são feitas com as [bold]fibras holográficas de camaleão[/bold] da mais alta qualidade que você conseguiu roubar, mas, embora possam parecer luvas isolantes, você ainda precisará encontrar um par real para proteger suas mãos de queimaduras.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsChameleonThief" Caption="suas luvas de ladrão"/>
  </Box>

  ## Ferramentas do Ofício
  Você tem mais dois ases na manga: seu [color=cyan]beacon[/color] e sua [color=cyan]caixa de ferramentas.[/color]

  Seu [color=cyan]beacon[/color] fornece uma passagem segura para casa para objetos que podem não ser fáceis de carregar com você no transporte de evacuação. Basta encontrar um lugar isolado na estação para abrir o beacon e definir suas coordenadas para seu esconderijo.
  Quaisquer itens brilhantes próximos a ele serão [bold]teletransportados para seu cofre ao final do turno,[/bold] cumprindo seus objetivos.

  No entanto, isso revelará imediatamente sua localização se for encontrado, tornando extremamente fácil para as pessoas recuperarem seus pertences "desaparecidos". [bold]Certifique-se de escondê-lo bem![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  Sua [color=cyan]caixa de ferramentas[/color] contém... bem, o que você lembrou de embalar. [bold]Você pode selecionar dois kits pré-fabricados[/bold] para ajudá-lo a completar roubos mais ambiciosos.
  Aprove suas escolhas em um lugar seguro, pois a caixa de ferramentas se dissolverá e os equipamentos cairão aos seus pés.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToolboxThief"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageImplanter" Caption="Anatomia"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Explosivo"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Camaleão"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster" Caption="Comunicador"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="Adormecedor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Contrabandista"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="Sindicalista"/>
  </Box>

  ## A Joia da Coleção
  Sua cleptomania o levará a lugares. Um dia, você sentirá vontade de roubar algumas miniaturas. No outro, você desejará roubar uma máquina industrial.

  Não importa. Todos farão parte de sua coleção em pouco tempo.

  Você pode roubar itens ao [bold]tê-los em sua posse[/bold] quando chegar ao CentComm. Se isso não for possível, você pode roubar itens maiores ao [bold]deixá-los próximos ao seu beacon.[/bold]

  Alguns dos objetivos mais [italic]animados[/italic] podem não cooperar com você. Certifique-se de que eles estejam vivos e com você ou com seu beacon ao final do turno.

  Coisas que você pode desejar incluem, mas não se limitam a:

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="Miniaturas"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="Cartões de Identificação"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Estruturas"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Animais/Pets"/>
  </Box>

</Document>
