<Document>
  # Recompensas de Carga
  Embora [textlink="Cargo" link="Cargo"] possa ganhar [color=cyan]spesos[color] vendendo praticamente qualquer coisa, mais spesos podem ser obtidos ao cumprir [color=cyan]recompensas[/color] encontradas através do Computador de Recompensas de Carga.

  ## Iniciando Recompensas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoBounty"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
  </Box>

  Para iniciar uma recompensa, abra a tela de recompensas interagindo com o [color=cyan]Computador de Recompensas de Carga[/color]. O Computador de Recompensas de Carga mantém uma lista de todas as recompensas atuais e permite que você imprima uma etiqueta ou pule.

  - Imprimir a etiqueta lhe dá um [color=cyan]Manifesto de Recompensas[/color] listando os bens que precisam ser adquiridos. Você pode imprimir infinitos Manifestos de Recompensas, então certifique-se de não repetir o trabalho de outro Técnico de Carga.

  - Pular uma recompensa substitui essa recompensa por uma nova, já que só pode haver seis recompensas ativas ao mesmo tempo. Pular tem um tempo de recarga de 15 minutos e invalida a recompensa, o que pode irritar outros Técnicos de Carga que estão trabalhando nela.

  ## Cumprindo Recompensas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
  </Box>

  Com o [color=cyan]Manifesto de Recompensas[/color], agora é sua tarefa coletar os bens necessários. A maioria dos departamentos lhe dará o que você precisa ao pedir com um Manifesto de Recompensas.

  Depois de coletar os bens, volte para a baía de carga e coloque os itens dentro de uma [color=cyan]Caixa[/color] vazia. Após tudo estar na caixa, feche-a e, em seguida, aplique o Manifesto de Recompensas nela.

  Para verificar a conclusão de uma recompensa, use a [color=cyan]Ferramenta de Avaliação[/color] nela. Deve indicar que a recompensa foi concluída.

  ## Vendendo Recompensas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
  </Box>

  Depois de verificar que completou a recompensa, siga os mesmos passos de vender qualquer outra coisa.

  Basta transportá-la para a [color=cyan]Estação de Comércio[/color], vendê-la, e pronto!

  Quando você retornar, deve haver uma nova recompensa para ocupar seu lugar.
</Document>
