<Document>
# Leis Espaciais

A estação opera sob um conjunto abreviado de leis espaciais. Todos os membros da tripulação, passageiros e visitantes a bordo da estação devem conhecer e seguir essas leis (elas são bastante intuitivas, apenas a segurança e o capitão precisam conhecer os tempos de detenção).

## Tratamento dos Prisioneiros

Os prisioneiros ainda têm certos direitos que devem ser respeitados pelas autoridades:

- Prisioneiros devem receber cuidados médicos adequados. Também devem ter acesso a aconselhamento psiquiátrico e espiritual, se solicitado.
- Prisioneiros devem ter acesso a equipamentos de comunicação (rádios), desde que não sejam abusados.
- Prisioneiros devem receber roupas, comida, água, abrigo e segurança. Se a prisão não for mais segura, o confinamento deve ser estabelecido em outro local.
- Prisioneiros têm direito a um advogado durante um interrogatório, se solicitado e disponível.
- Prisioneiros devem receber seu PDA mandatório após o término do confinamento, a menos que haja provas de adulteração, nesse caso o PDA deve ser retido e substituído por um novo.
- Prisioneiros devem ter liberdade de movimento e não devem ser algemados ou contidos, a menos que haja risco de vida ou segurança. Prisioneiros mantidos por longos períodos ou em confinamento permanente devem ficar na cela comunitária, e não em uma cela solitária, a menos que representem risco à segurança.

## Revistas

Uma revista pessoal consiste na apreensão dos objetos da mochila, mãos, casaco, cinto, bolsos e chapéu de uma pessoa. Se qualquer contrabando for encontrado, o oficial pode optar por continuar com a detenção ou apenas confiscar os itens restritos. Após a revista, todos os itens legais devem ser devolvidos à pessoa.

Um tripulante pode recusar legalmente qualquer revista sem mandado quando o nível de alerta estiver verde. Se o nível de alerta estiver azul ou superior, todas as revistas são legais e não precisam de mandado.

## Implantação

Qualquer prisioneiro sob custódia pode ser submetido a procedimentos de implantação ou remoção de implante, desde que seja razoável. O processo de adicionar um implante não deve prolongar a sentença do detento, a menos que seja estipulado. Um prisioneiro pode receber procedimentos de implantação sem atender às circunstâncias se der seu consentimento claro.

**Escudos Mentais:** Podem ser aplicados a qualquer detento que tenha sido claramente controlado mentalmente ou tenha perdido o controle de si mesmo. Diferente da implantação padrão, você pode manter o prisioneiro até concluir a aplicação do Escudo Mental, desde que seja feito de forma oportuna. Se o detento se recusar a cooperar ou o implante falhar, ele pode ser acusado de Recusa de Proteção Mental.

## Remoção de Implante

Um suspeito pode ser forçado a remover implantes se houver provas razoáveis de que tenha sido implantado, como um oficial vendo-o usar um ou suas digitais estarem em um injetor descartado. A remoção de implante pode atrasar ou prolongar a sentença do prisioneiro até que ele coopere. Caso o detento dê permissão, a remoção pode ocorrer sem provas adicionais.

## Sentenciamento

Todas as sentenças devem ser aplicadas pelo Guarda (Warden). Se não houver um Guarda disponível, o Chefe de Segurança (HoS) assume o papel. Na ausência de ambos, o membro mais alto do comando fica responsável.

Use o bom senso ao emitir punições. Não busque sempre a pena máxima; leve em consideração a gravidade e apenas puna o necessário para que a pessoa aprenda a lição.

**Cúmplices, Tentativa e Intenção:** Se alguém ajuda conscientemente e significativamente outra pessoa a cometer um crime, pode ser acusado de crimes relevantes. O mesmo vale para tentativas claras de cometer um crime.

**Crimes Acumuláveis:** Se acusar alguém de dois ou mais crimes diferentes, combine os tempos de punição de cada crime.

[bold]Todo prisioneiro que for transferido para prisão permanente ou executado deve ter a escolha ser julgado antes.[/bold]

**[color=red][bold]"NÃO EXCEDA 20 MINUTOS COMO TEMPO DE PRISÃO"[/bold][/color]**

Se o tempo total de prisão exceder 20 minutos, reduza para este limite. Se exceder 30 minutos, o detento pode ser transferido para a prisão permanente via julgamento.

## Crimes

### I Grau

Para crimes menores, resolva o problema e avise a pessoa para não repetir. Caso persista, a detenção pode ser necessária.

- **Distúrbio Público**
  - **Descrição:** Causar distúrbios em público.
  - **Máxima Punição:** 2 minutos
  - **Notas:** Inclui nudez pública, insultos desnecessários e obstrução de autoridades.

- **Furto Simples**
  - **Descrição:** Roubar itens não essenciais ou de baixo valor.
  - **Máxima Punição:** 3 minutos
  - **Notas:** Devolva o item roubado e dê um aviso.

### II Grau

- **Crueldade Animal**
  - **Descrição:** Causar sofrimento desnecessário a seres não sapientes.
  - **Máxima Punição:** 3 minutos
  - **Notas:** Não inclui testes autorizados em animais.

- **Dano à Propriedade**
  - **Descrição:** Danificar propriedades públicas ou privadas.
  - **Máxima Punição:** 4 minutos

### III Grau

- **Assalto**
  - **Descrição:** Uso de força física contra alguém sem intenção de matar.
  - **Máxima Punição:** 6 minutos

- **Fuga da Prisão**
  - **Descrição:** Resistir e fugir durante a prisão.
  - **Máxima Punição:** 4 minutos

### IV Grau

- **Tentativa de Homicídio**
  - **Descrição:** Tentar matar alguém com intenção clara.
  - **Máxima Punição:** 10 minutos

- **Homicídio**
  - **Descrição:** Matar um ser sapiente com intenção maliciosa.
  - **Máxima Punição:** 10 minutos

### V Grau

- **Homicídio em Massa**
  - **Descrição:** Matar três ou mais seres sapientes com intenção.
  - **Máxima Punição:** Prisão Permanente

- **Prevenção de Ressurreição**
  - **Descrição:** Impedir a ressurreição de um corpo.
  - **Máxima Punição:** Prisão Permanente

- **Terrorismo**
  - **Descrição:** Realizar ações destrutivas que ameacem ou destruam a estação.
  - **Máxima Punição:** Execução
</Document>
